[本地足球] 2017/18 港超聯及港隊亞盃外討論區(71)

2017/18香港超級聯賽參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、
香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超：
2017-10-28 20:00 陽光元朗 vs 畜力 元朗大球場 $60,$20 (補賽)(ONCC直播)
2017-11-03 20:00 傑志 vs 理文 旺角大球場 $120, $40(ONCC直播)
2017-11-04 14:30 XX南區 vs 和富大埔 香港仔運動場 $80, $30
2017-11-04 17:30 香港飛馬 vs 標準流浪 香港大球場 $80, $30
2017-11-05 14:30 畜力 vs 夢想FC 廣州燕子崗體育場 $50
2017-11-05 17:30 陽光元朗 vs 東方XX 元朗大球場 $60,$20

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
2017-10-28 17:30 夢想FC vs 理文 青衣運動場 $80, $30
2017-10-29 14:30 和富大埔 vs 東方龍獅 斧山道運動場 $80, $30
B組 香港飛馬、XX南區、畜力、標準流浪、傑志
2017-10-28 14:30 XX南區 vs 標準流浪 斧山道運動場 $80, $30
2017-10-29 17:30 香港飛馬 vs 傑志 旺角大球場 $80, $30

高級組銀牌四強：

2017-12-24 15:00 傑志 vs 陽光元朗 旺角大球場 $80, $30
2017-12-25 15:00 南區 vs 東方 旺角大球場 $80, $30

香港隊：

友賽：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-9 vs 🇧🇭巴林 （主）旺角大球場 20:00

香港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場 20:00
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

-票價-
國際友誼賽 : $150 (成人)；$40 (特惠票)
亞洲盃外圍賽：200元 (成人)；40元 (特惠票)
根據亞洲足協嘅最新條例規定，賽事門票必須以劃位形式發售。11月9日 - 香港對巴林國際友誼賽嘅特惠票座位將設於球場內嘅雙方龍門後之觀眾席(15至19段及33至39段)及主場球迷站立區(29至32段)。而由於亞洲盃外圍賽賽事已於早前發售門票，所以不受此限。
-預售-
係Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 買到：
1. 單場 - 國際友誼賽 - 香港 對 巴林
2. 單場 - 亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩 香港大球場

香港隊亞青盃外圍賽 (U19)
日期 對手（賽會制／由越南主辦）
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓 14:30
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲 14:30
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島 14:30

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.21

-最新17/18年度轉會、合約、及球衣號碼等（截至25.8.2017)
-更新部分港超球衣 (V0.21)
-更正法圖斯國籍及丙組隊伍 (V0.21)
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，更新球隊升降
-更新菁英盃，取消聯賽杯和季後賽
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

#KimOut

泰國
大馬有機偷雞

泰國中部同馬來半島氣候其實好唔同

流浪足球會
綽號
流浪客
四圍訓
壞孩子俱樂部
壞孩子兵團

希望理文可以長搞，同垃隊做rival

兩隊爭護級 ?

如果星期日元朗贏畜力 會壓過大埔上第4

原來元朗可以踢八點

踢得5:30pm，自然可以踢8pm

一向都有

理文班底好過垃隊

咁緊係啦，垃隊幾個超重既根本唔可以叫職員足球員

章子厚開左post請推爆舊post, 有傑迷申請bam我了

今個星期六睇元朗 睇完食咩好

為你細數FIFA最佳球員選舉有幾多票選左伊巴謙莫域

隊長: 香港, 台灣, 庫克群島, 尼泊爾, 瑞典, 土庫曼
教練: 庫克群島, 丹麥, 蒙古, 瑞典
傳媒: 開曼群島, 英屬維爾京群島, 贊比亞

瑞典佬都幾抵死，真係好意思投返俾自己友

硬照都一般
真人so9sad

點解唔得
阿根廷投美斯
葡萄牙投C朗

個個都係咁架

多謝晒巴打
想知in game 聽落d chants係點 利申未玩過fm

呢兩個起碼真係有說服力呀
西、英、意、法啲隊長都無投返同鄉

人地投邊個關你撚事咩

#Kimout

如果件事無公共性
咁點解要記名，仲要公開

其實投自己友又有表現都ok, 有d投自己友都唔係擺first choice, 但想問點會全世界揀三個會揀到伊巴, 投佢個堆國家大部分係第三世界足球國家, 可能國內連外國波都冇得睇, 但點解有條友會代表香港選伊巴

有幾多人知道有一位前南華名宿曾獲提名世界足球先生

宮磊，大溪地球王

但係佢地只係代表自己投票

今屆世界足球先生和最佳教練續由各FIFA屬會的國家隊隊長和教練投票選出，港足隊長葉鴻輝在兩項投票中的首選，都是來自上季西甲和歐聯雙料冠軍皇家馬德里。
C朗是今屆世界足球先生的大熱，阿輝亦把他列為第一選擇：「選C朗是因為皇馬去季贏得西甲，歐聯亦能衞冕，C朗在球會的貢獻很大，他在陣與否對皇馬的表現有很大影響。」
作為守門員的阿輝亦選擇了意大利門神保方作次選：「保方除領祖雲達斯贏得意甲，亦領球隊晉身歐聯決賽，雖然不敵皇馬，但在晉級過程加上在意甲一直表現穩定。」阿輝的第三選擇是伊巴謙莫域，原因是曼聯在前幾季成績一般，但去季伊巴加盟後在前線即起重大作用，亦在重要時刻成為關鍵人物。
最佳教練方面，阿輝的選擇依次為施丹、普捷天奴及摩連奴，他認為施丹執教皇馬後球隊成績很好，對比前幾位教練，球員明顯更拼搏及願意執行指示。
至於選擇普捷天奴的原因，阿輝指是因熱刺並沒太多球星，但他可發揮出球員長處；選摩連奴則因為他領曼聯贏得歐霸，今季重返歐聯，與之前的領隊相比，球員表現和精神面貌都有改善。

二十幾年前

減緊肥

2019年仲有Sean, 迪高

星期日菁英盃 兩場都想睇
最想睇頭場係因為想睇下東方新果幾個青年軍係咩料子

好消息
經過處理大量文件，周定洋已取得內政部核可的國籍資格，即將取得護照，周定洋就能為中華隊出戰亞洲杯外圍賽

大量文件

Who？

【中銀人壽香港超級聯賽8及9月份最有價值球員—黃威(和富大埔)】

曾經在2013-2014賽季當選為最佳年青球員的和富大埔進攻中場黃威，兩年前斷腳受傷之苦早已不用多作複述，惟其之後埋首努力進行物理治療，堅信總有重拾狀態，創出高峰的一天，卻讓自己能夠衝出黑暗。

今季季初在和富大埔表現出色，代表香港出戰老撾頭槌建功，取得港隊生涯首個入球，然後更加當選由香港體育記者協會及香港足球總會合辦的8、9月港超聯最有價值球員，一切正面訊息，總算為重拾正軌的足球事業，打下適時的強心針：「捧盃的滋味已經試過，但是個人獎項卻未有太多經驗，其實這次獲獎亦算是有點驚喜，不過卻又可以作為見證自己進步的一種肯定。」黃威一邊說著，臉上不禁流露出一份感恩的微笑。

今季演出亮眼的黃威直言，重拾信心絕對有助其表現回升：「季前進行了手術，把腳內的鐵片拿走了。其實鐵塊令到自己的傷患處，一直有著不太自然的感覺，所以自從取走了鐵塊之後，場上的運球動作驟然變得暢順，比賽信心亦隨之而回復，這就是季初表現不俗的主因。」

現年25歲的黃威，或許在球迷眼中，仍然是一位年青球員，不過在這名善於盤球、傳送、射門的和富大埔進攻主力眼中，背上「年青」的枷鎖，往往只是一個藉口：「如果時常想著自己只是一名年青球員，這對激勵自己向前進步是毫無幫助。這種思維只會讓自己為停滯不前而找更多的藉口。既然是這樣子，倒不如忘記年齡這個藉口，咬緊牙關努力練習，追求成長。」

季初在港超踢出水準，令到黃威持續獲得港隊教練團垂青，入選近期的亞洲盃外圍賽港隊大軍，然後更加在對老撾的友賽中，取得首個A級國際賽入球。黃威坦白承認，過去或者未能充分把握港隊機會，不過隨著日漸成熟，自己已經不願再看到機會白白溜走：「數年前自己已經開始入選港隊，感覺是自己一直未能好好把握，但港隊教練團一直未有將我放棄。近期終於在本地賽事及國際賽舞台演出水準，總算沒有辜負大家的期望。」

黃威，繼續努力呀！

#HKPL #WofooTaiPo #BeTheOne #足總360

【球王都搞】ISIS揚言襲世盃 滴血美斯成「階下囚」

唔關香港事

都搞左幾個月

題外話，摘至u字頭forum, 晴子cap左圖。

我珊BB先係黑面女神

淋病燒鵝係咪除左關於Kannas既話題之外, 唔會覆其他野?

啋，點會。本地波我都學緊睇

BTW，777依家又想搞傑志塊地。

當日在智利首都聖地牙哥，前南斯拉夫青年國家隊在世青盃捧盃，該批球員獲得了「黃金世代」的稱號。港超標準流浪主帥狄恩，正是當年世青盃其中1個冠軍隊員，30年前在聖地牙哥的故事，那些已逝去的青春，是他與老朋友的共同記憶。

「上星期在貝爾格萊德有好大型的宣傳活動，因為有一本以我和隊友們為主題的新書推出，還有一部講述我們由出發前到在智利比賽與及凱旋後故事的電影在本周上畫。」遠在香港的狄恩，本獲邀出席上周三在塞爾維亞首都舉行的宣傳活動，只是因為教練工作無法抽身出席，但一談起30年前的往事，狄恩即眉飛色舞起來：「這是莫大的成就和榮譽。雖然我未能回去參與活動，但期間我都透過通訊軟件與老朋友們聯繫，好開心。」

「太多強隊了，意大利、巴西、東德、西德，還有主辦國智利。我們曾作客西班牙大勝4：1，或許外界會稍為留意我們，但肯定談不上重視。」事實上，政治因素也令狄恩與隊友們曾經可能無法成行，他回憶道：「當時皮諾切爾是智利總統，他與一些國家關係不佳，我還記得南斯拉夫足協是最後一刻先決定派隊出賽。」

當時的南斯拉夫青年隊絕非熱門，分組賽首仗更要對主辦國智利，狄恩形容他與隊友當年到聖地牙哥就是想享受大賽氣氛。「一點壓力都沒有。」揭幕戰，南斯拉夫憑蘇加梅開二度，波班、史迪馬各入1球，4：2擊敗了智利，之後4：0勝澳洲、4：1勝多哥，首名晉級半準決賽遇上巴西。

「對巴西前，我們都執拾好行李了，因為一旦落後第2天早上就要啟程回家。」當年的巴西青年隊，陣中有將來先後到日本「搵食」的卑斯麥、艾仙度與森派奧，足球王國的名號也足以讓狄恩與隊友們做好最壞打算，但正是擊敗了森巴軍團，讓南斯拉夫的小將們對成績有了期望。「我還記得2：1擊敗巴西後，回到酒店我們泳池開了盛大的派對，那場是最大突破，之後我們都決心要入決賽。」

決賽前夕聖地牙哥有大遊行，南斯拉夫隊午練時保安森嚴，球員們為了令氣氛輕鬆，收操後還騎到警察的電單車上，開玩笑地想警察載他們回酒店。「我們就是盡力令自己不去想太多決賽的事，翌日最意料之外的，除了有80至100名同胞在場支持我們外，連智利人也為我們打氣，我相信是因為不論場內、場外，我們都待人友善的緣故。」

互射12碼擊敗西德，南斯拉夫小將們由不被看好到全勝姿態捧盃，完成了該國足壇的重大成就，狄恩認為球隊的成功建基於球員們之間的友情。「球隊建立了將近5年時間，期間只轉換個三幾個球員，在那幾年我們輸過波、被人質疑過，但始終保持團隊精神。」

狄恩認為「黃金世代」所以出色，並非因為一、兩個球員。「我們無分彼此，也不會依賴個別球員，而是全隊一條心去踢好比賽。舉例說，2：1贏巴西，米積杜域用頭槌入波，這是他之前從未試過的，即使是國內比賽他也沒試過頭槌入波，這就說明當球隊有需要，我們都會有人挺身而出，今場可能是米積杜域，可能下場是波班，這樣對手就難以針對做部署。」

當年南斯拉夫足壇「黃金世代」的成員，部分上周在貝爾格萊德再聚首，相隔30年，這批前球員們已是「你有你生活、我有我忙碌」，但有關方面正促成當年決賽雙方球員在年底或明年夏天在貝爾格萊德踢1場友誼賽，重演30年前那經典一役。「我一定會回去參加的。」狄恩說。

青春，終會逝去，記憶，歷久常新。30年前在聖地牙哥的故事，那是屬於南斯拉夫足壇黃金世代的青春印記。

U汪不嬲都多垃圾，同香土一q樣

逝去感情如何留得住...仲提？打少陣飛機啦！

狄恩

狄恩當年有份踢世青盃

話雖如此，不過踢好啲先啦

果時佢係主力定後備

6場出得1場, 不過正選

Unwants 同香討充斥大量支共5毛言論
Kannas做乜上呢d垃圾討論區

老鑑式標題 五件勾結狗會

城規會而家將中心同隔離塊地都劃返做「休憩用地」，呢幾年都應該冇問題嘅

拆就未至於，耐唔耐嚇下你咁囉

但果場係咪決定性一場先？

威脅傑志同傑迷甚至所有本地波球迷唔好反政府反支共

重陽都踢波

係咪上年開始連2000蚊都冇埋 定只係塊牌唔寫

咁都算幾勁

想問下何君堯點睇傑志呢單嘢
支持政府定係市民+傑志？

南斯拉夫有好多種族㗎喎(之後仲要打仗 )
咁都團結到？

好多年前有班南斯拉夫球星（狄恩後輩）隨隊來港踢波
成班見到狄恩都好恭恭敬敬，主動同狄恩打招呼

應該就連＄2000都冇埋

咁度水就cancel 埋個獎啦足腫。

30年前的今天，香港足球正值推行全華班的第2季、美青首次升上甲組，大港腳在奧運外圍賽不敵中國出局，而在距離香港萬里以外的智利，皮諾切特仍是該國總統，當日在智利首都聖地牙哥，前南斯拉夫青年國家隊在世青盃捧盃，該批球員獲得了「黃金世代」的稱號。港超標準流浪主帥狄恩，正是當年世青盃其中1個冠軍隊員，30年前在聖地牙哥的故事，那些已逝去的青春，是他與老朋友的共同記憶。

「上星期在貝爾格萊德有好大型的宣傳活動，因為有一本以我和隊友們為主題的新書推出，還有一部講述我們由出發前到在智利比賽與及凱旋後故事的電影在本周上畫。」遠在香港的狄恩，本獲邀出席上周三在塞爾維亞首都舉行的宣傳活動，只是因為教練工作無法抽身出席，但一談起30年前的往事，狄恩即眉飛色舞起來：「這是莫大的成就和榮譽。雖然我未能回去參與活動，但期間我都透過通訊軟件與老朋友們聯繫，好開心。」

1987年世青盃決賽周，在前1年的歐洲U18錦標賽8強落敗、但在名次賽贏羅馬尼亞而成為6支出線球隊之一的南斯拉夫，參賽陣容以球員將來的成就論是星光熠熠，史迪馬、贊尼、保辛尼基、波班、蘇加都是克羅地亞在1998年獲世界盃季軍的主力，米積杜域也成了南斯拉夫國腳，不過，當年這支球隊並沒有被視為熱門。「太多強隊了，意大利、巴西、東德、西德，還有主辦國智利。我們曾作客西班牙大勝4：1，或許外界會稍為留意我們，但肯定談不上重視。」事實上，政治因素也令狄恩與隊友們曾經可能無法成行，他回憶道：「當時皮諾切爾是智利總統，他與一些國家關係不佳，我還記得南斯拉夫足協是最後一刻先決定派隊出賽。」

當時的南斯拉夫青年隊絕非熱門，分組賽首仗更要對主辦國智利，狄恩形容他與隊友當年到聖地牙哥就是想享受大賽氣氛。「一點壓力都沒有。」揭幕戰，南斯拉夫憑蘇加梅開二度，波班、史迪馬各入1球，4：2擊敗了智利，之後4：0勝澳洲、4：1勝多哥，首名晉級半準決賽遇上巴西。

「對巴西前，我們都執拾好行李了，因為一旦落後第2天早上就要啟程回家。」當年的巴西青年隊，陣中有將來先後到日本「搵食」的卑斯麥、艾仙度與森派奧，足球王國的名號也足以讓狄恩與隊友們做好最壞打算，但正是擊敗了森巴軍團，讓南斯拉夫的小將們對成績有了期望。「我還記得2：1擊敗巴西後，回到酒店我們泳池開了盛大的派對，那場是最大突破，之後我們都決心要入決賽。」

準決賽擊敗了擁有森馬、禾斯在陣的東德，狄恩與隊友們在決賽的對手是慕拿領銜的西德隊，
決賽前夕聖地牙哥有大遊行，南斯拉夫隊午練時保安森嚴，球員們為了令氣氛輕鬆，收操後還騎到警察的電單車上，開玩笑地想警察載他們回酒店。「我們就是盡力令自己不去想太多決賽的事，翌日最意料之外的，除了有80至100名同胞在場支持我們外，連智利人也為我們打氣，我相信是因為不論場內、場外，我們都待人友善的緣故。」

互射12碼擊敗西德，南斯拉夫小將們由不被看好到全勝姿態捧盃，完成了該國足壇的重大成就，狄恩認為球隊的成功建基於球員們之間的友情。「球隊建立了將近5年時間，期間只轉換個三幾個球員，在那幾年我們輸過波、被人質疑過，但始終保持團隊精神。」

談到當年戰友，與狄恩同為貝爾格萊德紅星隊球員、該屆世青盃最佳球員保辛尼基，狄恩透露對方成名前也「有段故」：「羅拔(保辛尼基的名字)之所以出名，是因為我們出發去智利前，他由薩格勒布戴拿模轉會到紅星，這宗轉會在我們國家非常轟動。轉會前，薩格勒布戴拿模教練稱保辛尼基不是好球員，但大家知道他跟本就如同場上的魔術師、技術超卓。」

不過，狄恩認為「黃金世代」所以出色，並非因為一、兩個球員。「我們無分彼此，也不會依賴個別球員，而是全隊一條心去踢好比賽。舉例說，2：1贏巴西，米積杜域用頭槌入波，這是他之前從未試過的，即使是國內比賽他也沒試過頭槌入波，這就說明當球隊有需要，我們都會有人挺身而出，今場可能是米積杜域，可能下場是波班，這樣對手就難以針對做部署。」

當年南斯拉夫足壇「黃金世代」的成員，部分上周在貝爾格萊德再聚首，相隔30年，這批前球員們已是「你有你生活、我有我忙碌」，但有關方面正促成當年決賽雙方球員在年底或明年夏天在貝爾格萊德踢1場友誼賽，重演30年前那經典一役。「我一定會回去參加的。」狄恩說。

青春，終會逝去，記憶，歷久常新。30年前在聖地牙哥的故事，那是屬於南斯拉夫足壇黃金世代的青春印記。

講還講

kim out

獨家》周定洋確認具我國國籍 力拚為男足出征土庫曼

華裔好手周定洋經內政部確認具我國國籍，取得護照後即可代表中華男足出賽。

「足球貴公子」陳昌源（夏維耶）退役，不過中華男足後場又有利多消息！效力於蘇超羅斯郡隊的華裔好手周定洋（Tim Chow）經內政部確認具有中華民國國籍，等外交部核發護照，這位後場悍將就能披上中華隊戰袍，出征11月14日客場對土庫曼的亞洲盃資格賽關鍵一役！

「一切的努力，就是要讓周定洋趕上對土庫曼之戰！」居中協調的前內政部長、現體發會副召集人余政憲表示，周定洋各相關單位有志一同，就是希望促成此事，希望外交部加快腳步核發護照，也感謝立委黃國書與其國會辦公室副主任焦佳弘，及球評陳家銘等人對此案的努力。

前內政部長余政憲（左）與華裔好手周定洋在臺北世大運期間合照。（余政憲提供）
周定洋是移民英國的第三代華僑，這次有意為中華隊效力，卡在祖父周永康已經逝世，不易認定其國籍身分。最後終於靠著寧波市公安局東錢派出所出具之證明，周永康於民國20年出生於寧波市東錢湖鎮沙家塾村，讓內政部認定周定洋祖父具有中華民國國籍。

然而除了認定周永康具我國國籍，還得靠兒子Paul Lea Chow、孫子周定洋的出生證明書，串起祖孫三代的血緣關係，才讓內政部認定周定洋具有我國國籍，係因一家早已移民，自然沒有祖孫三人的國籍資料。

內政部核准周定洋國籍案，相關公文已轉至外交部，就等核發護照的程序能在20天內完成，趕上下月中對土庫曼之戰。

攻守兼備的周定洋若能對土庫曼出賽，將讓中華隊後場吃下定心丸。中華隊在雙十國慶主場2比1逆轉擊敗巴林之後，於亞洲盃最終輪資格賽積分6分，與E組前2名的巴林、土庫曼只剩1分差距。

儘管中華隊在系列賽還有明年3月主場對新加坡的最後一戰，但下月很難期待小組墊底的新加坡能拖住巴林，也讓中華隊作客土庫曼之戰，成為尋求小組前2名晉級的重中之重。若能取勝，後年亞洲盃24強門票就幾乎到手

」早前「馮奇」就與圈內人士因球員薪酬待遇起罵戰，但他直言不介意為此而樹敵，因為就是有人把實際情況「心口掛着勇」地說出來，才能令大眾注視問題。「馮奇」更強調一向都是「泥水佬造門」：過得自己過得人！

兼任領隊最緊要冇顧慮
今個球季「CEO馮奇」更兼任領隊一職，他直言要「唔怕炒」先可做得好：「其實領隊係最『孭鑊』位，每次成績唔好都係炒領隊而唔係炒球員。依家教練團有殿堂級嘅平哥（陳鴻平）、林Sir（林慶麟）、又有馮Sir（2013年最佳教練馮凱文），經驗一定好過我，但佢哋個個有大有細，得我唔怕炒，惟有出嚟頂埋，同老闆講球隊成績唔好就由我孭，咁佢哋先可以無壓力下各司其職！」

要在球圈樹敵做醜人、隊內又做「孭鑊男」，但「馮奇」樂得自在：「天將降大任於斯人，必先勞其筋骨！一個人去得多地方，眼界就會擴闊，胸懷都會大啲，唔使理啲小事，知道自己堅持嘅方向就夠！」果然是「球壇黎明」，金句需要些時間消化！

好撚大義凜然

唯一buy佢係：俾賭港超

又唔係得佢一個提同倡議

馮奇續指：「早排足總安排咗個講座，搵咗同55間全球賭波公司作研究嘅SPORTRADAR主講，佢哋就指出港超聯喺全球總投注額高達18億，即係平均每場有2,560萬！我就諗如果有一成現金流入返香港，每場做莊嘅賽馬會可資助10萬、8萬一場畀番球隊，咁樣球員人工自然可以高啲，亦會全心全意去踢足球！我想講嘅係，呢個世界已經確確實實有人賭緊港超，大家唔應該當無事發生，反而要正面啲去睇，點樣規範化而令到香港球壇得益！」

你咪又係刻薄球員

只能夠講，非常懷念羅傑承。

狄恩只係一條呃飯食既撚屌

小香港瀨屎味
蘇超猛將

台灣不如派護照俾港超球員去代表台灣

馮奇同垃立邊個刻薄d

香港有alex

三林

好想睇下志堅打亞冠/港隊
想知佢對強隊會唔會大爆發

Re: [閒聊] Andreas Thorsen 有興趣嗎？
台灣資深球評GINOLA :
Andreas Thorsen 太弱了
我有參與足協安排聯絡的是陳昌源和周定洋，他們都是有實力球員
未來我們或打算邀請南美球員入籍中華隊，不過要成事有些困難

咁撚串

must be垃圾立
好簡單,你寧願揀個讀完食屎既人刻薄你定係個廢老黎刻薄你?
老閪都唔想搵個廢老黎刻薄自己

太弱就不是台灣人了

我島就真係派護照啦

之前有個踢佛得角二級聯賽都想入籍我島，但無成事，話只想吸納精英

最新排位顯示香港仍然落後馬來西亞大約0.1分。根據現時分析，香港要反先馬來西亞，香港需達成以下條件才能超越馬來西亞，才可「永續亞冠」：

假設馬來西亞對北韓能夠有一場不敗，香港需要
•連贏巴林及黎巴嫩

假設馬來西亞對北韓兩戰皆北，香港需要
•連贏巴林及黎巴嫩
•贏巴林，打和黎巴嫩
•打和巴林，贏黎巴嫩
•對巴林及黎巴嫩兩場皆和

如能獲得以上戰果，香港球會將於2019及2020年仍能參與亞冠盃。但是馬來西亞若是兩戰皆北，北韓就會掌握亞洲盃出線主導權……看來亞冠席位與亞洲盃決賽周席位就如魚與熊掌，不可兼得。

如果我島再派多幾本 唔知狗保有咩睇法

有著數就扮無野

aggar

佢虛撚脫咗喇邊上到水
睇佢D文都feel到個keyboard成浸精味

范徐麗泰：噓國歌入獄就知驚

【明報專訊】內地《國歌法》預料最快月底由人大常委會納入《基本法》附件三，然後本地立法。全國人大常委范徐麗泰表示，一旦在本地立法階段出現「拉布」，有關法例就有可能需要設追溯期。范太又說，噓國歌的人現時覺得「好好玩」，指立法後「有裁決出來，有個別人士因此入獄，到那時便會知驚」。

律政司想點搜證，想點實行？

仿佔中玩拖延殺雞敬猴？
定一次告晒兩三萬人，輪住上庭玩十幾年？

南美？即係搵返啲華工/餐廳老細後代？

咁緊係想北馬兩場都和波啦

梗係支持入亞洲盃決賽周

講還講，整容？
同陳七一樣脱左粒墨，爬哨牙唔見左

本身雙殺馬拉就輕鬆嘅，唉

辛祖加艾力士

亞冠用呢兩個踢正前唯一好處就係唔洗註外援位，但我諗1球都未必入到

所以老師在和波一刻已經提出永續亞冠盃及亞洲盃出線的議程都已經失敗了，這是我的真知灼見。

我國幾時先有得上位

亞洲盃決賽周幾十年都入唔到 入到會引起關注
2019-2020有亞冠打=俾日韓支炒多兩屆+2021年系數慘不忍睹隨時差過我賭蒙古

我覺得偷雞入一球半球係有可能，真係將外援位擺哂中後場可能守好 d

雙金+華度斯+費蘭度
同上季一樣

村長叔叔華麗留名

下 真係大把WOR

傑志-訓練中心涉及官商勾結
屌我真係以為件件同林鄭勾結
細柒

入場咪見到佢囉

去google Hong Kong Premier League odds 只係睇odds portal都有60間有開香港盤

依家啲人真係好得閒

邊個開

之前都有

係咪全部都係同一個人

原來南華都有

村長叔叔=送禮覲
原來

[🏥 傷兵情報]

傑志右中場林志堅早前因眼部發炎需休息兩周，這段時間他只能留在家中休息，甚至未能外出參與訓練和比賽，不過經醫生診治後，他的病情已經得到控制，亦於本周開始重新投入訓練。

球隊總教練朱志光上兩仗起用盧均宜及唐建文取代林志堅的位置，並且取得三連勝:「球隊人腳充裕，而且隊內氣氛積極，教練團亦會按球員的體能狀況設計不同的訓練或安排到預備組磨練狀態，像林志堅一樣今晚也會到預備組比賽尋回狀態。」

雙重性格
日頭做教師
夜晚做雞

1:0領先中

連德甲兵都要踢預備組
港超勃起了

德甲兵傷左

傷癒踢預備組拎返狀態有咩問題

9up下姐 咁大反應

LM

港超聯喺全球總投注額高達18億，即係平均每場有2,560萬

咁撚多

可能冇車牌呢

住市區既話搭鐵方便過揸車啦，香港地成撚日塞車

辛祖
F7 林恩許
丹尼 黃洋 華杜斯 林志堅
列斯奧 艾里奧 金奉珍
膠鵬

其實傑志本地賽最好陣容係咪咁？

咁啲廢伯咪又係鳩買挪超同美洲啲波

月入15M

香港地都大把人賭d冇直播既波，港超有youtube直播，有人賭唔出奇啦

咁石門個位一定搭鐵方便，個中心又唔係多車位

他表示：「最好規定出四、五個（U22球員），再減少外援，這樣才能達到比賽的意義。現在出兩個U22好像意義不大，如果出兩、三個外援，再配合較多U22球員，這樣更好。」

然而，部份球員較少年青球員，梁志榮認為，需要給予年青球員看到前境：「若你能給予年青球員機會，他們自然會考慮加盟。不是因為我們多年青球員才這樣說，但如果想更多年青球員投身職業足球，要給予他們機會，令他們看到前境。」

【菁英盃】規定出兩個U22
梁志榮：意義不大

竟然仲有一個外援位剩

亞洲盃>>>>>>>>>>>>亞冠

佢可能計埋外圍，大陸地下莊....

就算香港的黑社會，牛屎佬， 港蝗社團，外圍馬莊家....，都多過你憑奇青頭仔只見到既英國賭波啦...

同意

憑奇青頭仔

其實都係既 搞得個菁英盃 反正點都會比其他盃冇咁大個競賽意味係到 不如直接要你放多D U22 仲有多D睇頭

學奧運咁，3個U23以上，其餘全部U23

其實足總今次都已經算係咁，企到咁硬
佢係要球會硬性兩個u22，即係換u22走嘅時候，換返入去嘅都要係u22
即係起碼正選2個，後備2個
如果要啲球隊再出多幾個u22，即係要養多幾個，但淨係打呢個盃，平日就雪、預備組，棧害咗後生球員，又浪費球會資源
同埋改變嘅嘢一步步，太急反效果，做下實驗睇下點先

最後可能得3、4隊報名

我一直覺得可以俾球會唔出u22
但同時都唔可以出外援

【作客富力：尖上廣州一日團】
11月5日星期日，夢想FC將於港超聯作客R&F富力。我們現正邀請夢想球迷參加「尖上廣州一日團」，一同遠征北上，撐起夢想。
團費每人為：
$150 (魔頂亞尖會員) ；
$200 (非會員)。
當中包括：
來回旅遊巴接送及賽事門票乙張($50)。

如欲報名的球迷請於本週六菁英盃開賽前，親臨青衣運動場摩頂亞尖接待處，繳交全數費用，確實報名。一日團詳情如下：
集合時間：11月5日早上9時30分
集合地點：旺角朗豪坊
目的地：廣州燕子崗體育場
賽後解散地點：上水鐵路站─沙田鐵路站─旺角朗豪坊

備註：
．星期六未能報名的球迷，請私訊本專頁報名，並於11月1日23:59分前將報名費全數存入指定戶口，並拍下收據回覆，方可作實報名。
．旅遊巴並不提供餐飲，球迷請先食飽飯或預備乾糧。
．請確保您的回鄉證（或入境簽證）於11月5日仍然生效。
．如有任何爭議，夢想體育會保留最終決定權。

邊個faceboook 不停碌上去都搵唔返既

水原藍翼係韓國足總盃出局

原comment兩年前都有

True
而家規定最少兩個u22，梁守志已經嘈到拆天
如果規定最少三四個，東方隨時又唔玩㗎喇

冇得對返含大水原川崎三連星

呢三隊最弱應該係水原

【天皇杯8強 全結果】
神戶勝利船 1－1（PK5－4） 鹿島鹿角
大阪櫻花 2－0 大宮松鼠
横濱水手 1－0 磐田山葉
川崎前鋒 0－1 柏雷素爾

【天皇杯準決賽賽程】
▼12月23日
神戶勝利船 vs 大阪櫻花
横濱水手 vs 柏雷素爾

傑志喺1月1日決賽後先知道會對戰邊隊球隊(日本3，即J league 亞軍or季軍)

原來AFC有條例話創會超過3年先可以參加亞洲賽

應該冇機會係川崎 想睇多次我川

如果又抽到同含大一組, 1月1日踢完天皇盃就可以確認同組所有對手
如果抽到同全北一組, 就要等埋日4+支4/澳3踢完外圍賽先肯定會對邊幾隊

清泉理同尖隊亞洲賽夢碎

傑志同釜山如果同組，有冇得打？

係咪西悉尼流浪者爆大冷所以西亞狗修例

最想係橫濱，作客去睇都方便

首先兩回合冇可能贏到蔚山啦
同埋亞冠好似有條rule block左次級聯賽球會參賽（唔肯定）

紅鑽是咪冇機下年踢？拎到冠軍有冇分組/外圍賽席位？

最想係我鹿
但我又想鹿今年聯賽連霸
今晚天皇盃已經輸左 聯賽收埋皮就雞胸

冇 亞冠冇位俾衞冕冠軍

附上丁咧積分榜

有預感會係恒大 蔚山 我鹿
希望唔係

當年利記令到uefa改例
唔知浦和有冇機會

我鹿之前仲lead住8分
而家得返2分

冇啦
afc操盤係西亞狗

你覺得你川會奪冠
唔好講笑啦
永遠的亞軍

雖然機會微啲 但想磐田有機會打亞冠

而家個勢有啲頹
今日臨完場失波呢啲嘢之前唔會發生
金崎夢生冇態隊波就唔掂

不了 磐田好難去 東京同名古屋中間

呢個真 兩頭唔到岸

想睇柏
不過佢會認真打亞冠

鹿島都好遠，櫻花最方便

不只周定洋！足協擬徵召兩旅歐台裔球員助陣

面臨11月14日2019亞洲盃男足資格賽客場對土庫曼最關鍵的一役，內政部基本已核定23歲在蘇超羅斯郡隊踢球的華裔中場好手周定洋(Tim Chow)之外，其實還有一名旅居歐洲頂級聯賽的中場台裔好手，將盡快補足兩人資料好早日拿到台灣護照，以便於在11月14日前加入台灣男足陣容。

23歲的周定洋出生於英國，爺爺是中國寧波人，但早期曾搬到台灣居住過一段時間後再移民到英國，周定洋在9歲加入維根競技的青訓系統，2012年與維根競技簽下兩年合約，
2015年4月14日苜次代表維根競技上場；2016年8月25日與蘇格蘭超級聯賽的羅斯郡隊簽下兩年合約至今。

但因周定洋是旅英華人第三代，在內政部認定過程中比較困難，而另一名旅歐的17歲中場球員，因為媽媽是台灣人，相對拿台灣護照更加容易，足協已經備齊兩人的相關資料，目前都已獲得內政部同意，只要加快腳步，希望能趕得及在11月14日代表我國出賽。(詹健全／綜合報導)

原來我島嘅百名大計就係咁 唔需要青訓
狗保炮轟我島足協未

我鹿死忠唔會覺得遠
如果中我鹿 我會去機場接鹿島機

豬欄多國腳 杉本 山口 清武

大阪

仲可以睇韓國鵬哥，
到時可以一次過睇哂兩個鵬哥

東方今年比心機 想見到香港有兩隊打分組

鹿島真係不了
要搭咁遠巴士

尖隊可以話港菁係2011年成立

比賽日東京站有直達球場巴士
個半鐘就到

呢2隊算吧啦 係打亞洲賽都我埔打先啦

紅狗收左皮
冇得睇日職膠鵬西川周作

沙華番去西乙踢 對疤有得出

蔡神

佢勁過伊高

17歲
另一篇新聞
足協的有關人士表示，目前已有新的目標，其中包括效力於蘇甲Raith Rovers 的中場Andreas Thorsen 和一名英籍小將

我島打算瘋狂派護照

人地台灣人用血汗換黎今日可以派護照的權利，小港豬唔恨得咁多

水原上季k1第8,今季勁左
全北汽車勁到顛，又肯比錢買人

不如要有五十年歷史先踢得啦

多謝肥鳩條仆街

我都唔明 普遍睇球圈同球迷普遍都支持本地波開賭合法化 但係一直都無提出/去落實 有冇人知阻力係邊度？

因為有兩隊UAE嘢玩合併，之後其他西亞狗即ban

賭本身都大阻力。
我估曾經打過幾次假波, 所以勁加難傾

傑志打釜山如果用釜山道運動場應戰, 咁釜山係咪即係有兩次主場?

斧山道運動場

馬會開賭英超有冇分紅俾英超
佢開唔開賭港超只係馬會同政府deal
WFC HKFA

球圈打夠飛機未

唔睇名真係唔知係迪基圖巴打講

唔好再抽到含大
一黎唔想變左人地主場 二黎唔想再比人血洗 好恥辱

大阪櫻花今年又彈返上黎

早幾年有科蘭踢到要降班落J2

天皇盃bgm真係好正
坂本龍一

btw個po咁多負皮嘅

2018 ACL Group stage
Matchday 1 12–14 February 2018
Matchday 2 19–21 February 2018
Matchday 3 5–7 March 2018
Matchday 4 12–14 March 2018
Matchday 5 2–4 April 2018
Matchday 6 16–18 April 2018

Assume抽簽規則同今年一樣(2015， 2016都一樣)。
傑志會50%入E組 50%好似今年東方咁入G組。

中國4會係外圍賽最後一圈主場對澳洲3(布里斯班獅吼）。
日本4會係外圍賽最後一圈主場對泰國3同大馬代表(柔佛DT)之間勝方
假設中國4同日本4外圍賽都成功晉級。

E組會係
MD1 客 對中國4 (河北華夏幸福/天津權健/山東魯能/廣州富力)
MD2 主 對韓國1(全北現代/濟州聯)
MD3 客 對日本4(橫濱水手/大阪櫻花/柏雷素爾/磐田山葉)
MD4 主 對日本4(橫濱水手/大阪櫻花/柏雷素爾/磐田山葉)
MD5 主 對中國4 (河北華夏幸福/天津權健/山東魯能/廣州富力)
MD6 客 對韓國1(全北現代/濟州聯)

G組會係
MD1 客 對中國1 (廣州恒大)
MD2 主 對日本3(鹿島鹿角/川崎前鋒)
MD3 主 對韓國2(蔚山現代/釜山偶像)
MD4 客 對韓國2(蔚山現代/釜山偶像)
MD5 主 對中國1 (廣州恒大)
MD6 客 對日本3

潛在對手分析:
中國:
中國1: 廣州恒大
中國4: 中國4變數暫時較大， 中超第三名競爭好激烈，河北華夏幸福同天津權健都機會均等， 後面嘅山東魯能同廣州富力就機會較低， 但因為而家上港係中國足協盃入左決賽對申花，如果上港拎到足協盃冠軍， 咁中國4就會係中超第四名。

韓國:
韓國1: 韓職榜首嘅全北現代35輪過後領先次席嘅濟州聯4分，雖然聯賽仲有3輪，但睇個勢今年都會係全北拎冠軍，換言之韓國1好大機會係2016亞冠冠軍，2017亞冠被禁賽嘅全北。
韓國2: 因為仲可以衝擊聯賽冠軍嘅全北同濟州聯已經係韓足盃出局，所以韓足盃冠軍會成為韓國2，個賽事已經打到決賽，由聯賽排第三嘅蔚山對陣K2釜山偶像，由於兩隊實力有一定差距，如無意外韓國2將會係蔚山現代。

日本:
日本3:日職聯賽已進行至30輪，衞冕冠軍鹿島鹿角領先次席的川崎前鋒2分，而川崎已領先第3的橫濱水手7分，所以基本上在聯賽只餘4輪的情況下前二球隊會是鹿島或川崎。由於天皇盃冠軍將會成為日本2，而聯賽頭兩名球隊鹿島鹿角及川崎前鋒經已出局，天皇盃將由聯賽頭兩名球隊以外球隊奪得。所以日本3將會是聯賽亞軍，亦即鹿島或川崎兩隊在聯賽爭奪戰中的負方。
日本4: 視乎天皇盃冠軍是否由最後排名聯賽第3的球隊奪得，日本4將會是聯賽第3或第4。根據現時形勢，聯賽第3,4名爭奪十分激烈，橫濱水手暫時領先第4,5位的大阪櫻花及柏雷素爾1分，三隊機會均等。而排第6的磐田山葉緊隨兩隊其後落後3分。目前分析傑志的潛在對手日本4較可能橫濱水手,大阪櫻花或柏雷素爾，磐田山葉則機會較低。

有機會對多次川崎

上年東方作客用梁宇昊守龍 希望膠鵬係亞冠唔好派膠，救到哂應該要救到既波已經符合期望

簽左科蘭不過個時佢明明已經開始打落一格，但仲要死搵佢打中鋒，而且限制左前一季大爆發既柿谷發揮，結果"最攻"一詞比日職 po 手足笑到今時今日
而且中場無左森比斯奧先最大獲，最後虎頭蛇尾降班收場

恥笑豬欄是必須的

沙華仲踢到西乙咁勁

佢重傷真係可惜

傑志亞冠入E組定G组容易d拎到分？

入G組對鹿島同恒大冇乜可能拎到分
蔚山今年年頭打完傑志之後應該都唔敢輕敵

E組除左全北之外 係另外中日兩隊身上都可能比較易搶到分

同意
G組好難偷雞

要佢係重要關頭正常發揮已經係唔合理既期望

一場定生死賽事佢最容易出事
分組賽相對好少少

lm

亞冠都唔算咩重要關頭啦

亞協四強輸球小器波我記一世

膠鵬心理仲未比到人信心

一世嘅污點
同安基斯世紀回傳一樣

第一腳就入

佢都唔係第一次輸呢d on9波
不停重覆犯錯果下先好野

橫濱,大阪,柏市
好想大阪櫻花拎第3

坐龍門後睇到實一實

含大不了

豬欄不了
想去東京

想睇上港

btw E組賽程的話
作客日本果場唔會係太公波
東方G組作客日本果場已經冇戰意

尾場先好執分，對手如果出左線
尾場成日派分
亞冠分組賽計afc分，即使出局但有分可幫助保亞冠位

上港個feel正氣過恒大少少

雖然所有支那球隊都係賤種狗

香港球隊亞冠分組賽如何可以拎分
1, 主場優勢(球迷打氣+爛地 )
2對手作客派副選(東方果1分 )
3. 全場泊大巴搏和
4 等尾場派分

對傑志有信心

E組機會大d

正氣卡

東方主場對水原得兩個外援，但落完雨地好濕
東方頂到最後輸1球(有球迷話水原個入球其實可能越左位 )

我島歸化Tim Chow又觸動鄰國人神經

件件如果季中增兵，亞冠有機會拎分

日本當年用唔用巴西入藉都勁過你啦

2個入籍兵講足幾十年
日韓有入籍兵年代都冇雙重國籍
反而近年冇入籍兵但改做可以雙重國籍

上網見到，我島派護照名單

【中華隊歸化策略名單】

效力於蘇甲Raith Rovers 的中場Andreas Thorsen

Mitchell Carter （紐西蘭奧塔哥聯球員）

亨利-宋Henry Sung

蕭高進Siu Ko Chun（英超修咸頓青年軍）

Antoine TChang-TChng （法甲雷恩預備隊）

補充：
肖恩-陳，美籍客家華裔球員，祖籍廣東，他家中至今持有祖輩的老護照，曾入選美國U20國家隊，現效力USL聯賽VSI坦帕隊

丹尼斯-陳，美籍客家華裔球員，祖籍深圳松原廈，曾獲USL金靴。

其實 Javen Siu 邊度出世

<東方日報>

蔡尚圻堅係最貼地足主

正所謂「兄弟齊心其利斷金」，和富大埔上季成績不俗，勇奪菁英盃冠軍，今季季初成績更令人對球隊有所期待，全靠一眾球員努力之外，統領大埔兄弟幫的蔡尚圻（Gary）功不可沒。Gary自小接觸足球，深明球員承受的壓力，閒時會跟球隊操練，與球員打成一片，更是大埔預備組球員，稱得上「最貼地足主」。

曾經出任公民足球部主席的蔡尚圻，2016年與李志堅（堅Sir）入主和富大埔，「搞波」一搞便是7年時間，上季與好拍檔「堅Sir」為大埔街坊帶來獎盃，Gary表示「堅Sir」是最親密戰友，大埔一眾戰將，是自己的親生「囝囝」：「球場內嘅事我幫唔到幾多，我亦相信『堅sir』同教練團隊嘅專業。但係球場外做到就做，作為大師兄會同佢哋交流心得，分享吓經驗。講真，無話最錫邊個，當你覺得廿幾個大男孩都係自己親生仔，就唔會諗錫邊個多啲，所有人都一視同仁，好似一個大家庭咁，每一個都對我哋好重要！」

「囝囝」進步緊要過成績
見到一班「囝囝」生性，Gary最感欣慰：「始終資源、資金有限，做到咁嘅成績當然高興。但令我最開心嘅唔係捧菁英盃冠軍，或者今季有無機會拎聯賽冠軍，而係見到一班『囝囝』有進步，好似黃威、樂仔（陳俊樂）等愈嚟愈有大將之風，呢啲先係我最大收穫。」

Gary球員年代司職進攻中場，於綠茵場上衝鋒陷陣，因此特別明白球員嘅需要，夠晒貼地，他說：「呢啲唔應該由我講，要問球員。不過，我好少因為一場賽事贏輸而畀壓力佢哋，最重要係佢哋發揮到自己。喺香港做運動員、球員絕對係追夢者，想要穩定收入，隨便出去搵份工，都好過做足球員。但你行得呢條路，一定要發揮自己，呢個係我對佢哋嘅要求，比得到咩成績更加重要。」

大埔球員老闆＋朋友＋隊友
大埔每有比賽，Gary都必定現身支持，但原來這位「貼地足主」入場之餘，平日一有時間還會跟操兼披甲上陣。Gary現為大埔預備組球員，雖然是球會主席，但他笑言自己落場，球員不會「就住踢」：「我係球員老闆，但除此以外，我同佢哋都係朋友，甚至係兄弟，如果我落場更加係隊友。落到場就唔會再計較大家身份，大家都係球員，踢波嗰時佢哋會照省埋嚟！」

修咸頓青年軍蕭高進在英國出生，因身份關係可以為英格蘭、中國、香港、台灣效力

5. 對手踢搵食波

加上早早失波一野打沉哂場上及場下氣氛
當時都預左會失作客入球
不過如果個時間係捱到中後段先輸都可能有價講下
之後集體夢遺輸多球就正式玩完

紅字決定不可以為藍字效力

睇報道佢阿爸聯絡過支那同香港足總，都搞唔到，無哂下文

有機

攞特護係咪都要返香港踢7年波

6. 我傑技術性擊倒對手，辛祖hattrick震驚亞洲

仲有安基斯

其實唔使
你寫返個故仔就得

有鑑於佢地個個都冇寫故仔能力
就變咗要返香港踢7年先有永久居民

聶凌峰都唔使啦
佢呀媽留佢啲資料夠齊全故仔多完善
HKFA要頒個獎俾聶凌峰老母

oh
蕭高進英國出生，父親蕭子羊是香港人，母親出生英國但祖籍是香港。

即係蕭子羊on9囉
完

yes,佢想個仔入支那，覺得會賺到好多錢

聶凌峰係香港出世喎

true
含大主場平水原出線仲明顯

仲要阿媽係香港人，所以會比其他人易拎到護照

Basic Law 第二十四條

香港特別行政區永久性居民為：
( 一 ) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民;
( 二 ) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港通常居住連續七年以上的中國公民;
*( 三 ) 第( 一) 、( 二) 兩項所列居民在香港以外所生的中國籍子女;
( 四 ) 在香港特別行政區成立以前或以後持有效旅行證件進入香港、在香港通常居住連續七年以上並以香港為永久居住地的非中國籍的人；
( 五 ) 在香港特別行政區成立以前或以後第( 四) 項所列居民在香港所生的未滿二十一周歲的子女；
( 六 ) 第( 一) 至( 五) 項所列居民以外在香港特別行政區成立以前只在香港有居留權的人。

死因不是不在香港出生

蕭子羊唔係香港人

咁即係好似Sean 同林志堅個時想申請咁？
要有足夠證明佢地成日之前返嚟香港先有可能唔駛七年？

邊度出世真係唔係重點
重點係喺父母「自稱身份」度

凡事留一線，日後好相見

香港人邊會預自己個仔踢波

逃稅都要啦on9
無撚用

謝家強老豆申請埋特衰都唔得

true,好明顯下

要尊重土炮踢港隊既權利

下面個張個波離晒腳啦

其實sean阿爺阿嫲一路都係住響香港
點解佢都唔拎得
唔係話可以計埋果代漸咩

阿爺阿嫲係舊制足總本地球員計啫
佢應該係衰喺 父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 並 定 居 在 外 國 ， 本 人 出 生 時 即 具 有 外 國 國 籍 的 ， 不 具 有 中 國 國 籍 。

有中國人血統就首先係一個中國人啦

港隊賽事舉牌「不要義勇軍進行曲，我要真代表香港歌」可唔可行？

當日live post都講話莊拿芬短時間內一出一入完美突破越位陷阱，叫東方後衞學嘢

想睇杉本健勇

何鑑光

未睇，不過我覺得佢係同輝輝夾埋，特登叫輝輝幫佢做個訪問

9527

問題係sean老豆喺香港冇地埗
有就sean都有永居權

ViuTVsix96將直播香港隊11月份兩場賽事

09/11 19:57 國際足球友誼賽 - 香港 對 巴林

14/11 19:57 2019亞洲盃外圍賽 - 香港 對 黎巴嫩

香港隊兩連敗，正式啟動!

9 sir ho ball

傻勇食屎
睇金崎夢生好過

A fresh face to wear the Brisbane orange is Hong Kong international striker Wai Ki Cheung who caught Andreatta's eye during a pre-season trial.

“Wai Ki has demonstrated great skills domestically as well as for her country and will play an important part of our attack.”

菁英盃吉祥物

連尼住
五毛又唔撚bam

一紙從中國足球協會發布給國內媒體的書面文告，述說廢除原本港、澳、臺球員屬於本國籍的內援，不用以亞援或外援身分加盟中超。意即今年年底前如果臺灣球員沒有完成球團簽約，並且向中國足協報備，就只能跟其他亞洲球員一同市場競爭。
這件事起因於香港男足有不少歸化球員，得以在今年世界盃資格賽逼平中國，加上球迷在香港主場噓中國國歌。近來更有香港歸化球員，想循原本港、澳、臺球員加入中超，持續挑動中國官方最敏感的國家自尊神經。於是中國足協的這個決定，其實是想懲罰香港球員，卻意外讓臺灣旅中球員通通中槍！
主張臺灣獨立的人會很開心，喜孜孜地說中國官方承認臺灣不屬於中國。可是對我國足球發展來說，近期所有旅中球員合約到期一概慢走不送！想留下來或前往中超或中甲的球員，麻煩先跟其他亞洲各國球員，憑真本事競爭亞援名額吧！意味著我國球員旅中之路就此斷絕，也就是謝謝、再聯絡！
今年上半年有職業水準的臺灣球員，將來都一一返臺徹底業餘化，無望藉由中國足球環境培養、維繫臺灣足球競技人才。在喊臺灣不是中國的爽之餘，苦到的卻是我國足球競技人才，這還是我們喊爽的事嗎？絕對不是！心疼臺灣足球員的職業路，又要增加千里之遙，豈是想去對岸測試球員之外的人能體會的呢？
臺灣以現階段國內足球環境業餘，就算是辦國內自稱為「職業」的聯賽，也因為參賽球隊不符合職業球團或俱樂部的定義，成為不被亞足聯承認為職業的職業聯賽。更何況閉門造車的聯賽，也得有各方資金的挹注、各項技術的支援，否則注定沒有國際競爭能力。所以這是一紙發給臺灣競技足球的訃文，該哀矜勿喜啊！

稍有能力既咪黎港超

最新消息 Will Donkin將加入中華隊

內政部基本已核定23歲在蘇超羅斯郡隊踢球的華裔中場好手周定洋(Tim Chow)之外，其實還有一名17歲旅居歐洲頂級聯賽的中場台裔好手，將盡快補足兩人資料好早日拿到台灣護照，以便於在11月14日前加入台灣男足陣容。」

據了解，另一名旅歐球員是現在效力英超俱樂部水晶宮U18隊的Will Donkin，母親為臺灣人，生於2000年12月26日、目前未滿17歲，此前在倫敦豪門車路士青訓系統發展、今年初才加入水晶宮。足協正協助他辦理護照。

u18 sean tse曼城青年軍添啦

顫抖吧 小香港

但你港Sean tse仲未用得

so sad

Sean Tse要過咗2019年亞洲杯先用得

2019 AFC Asian Cup
5 January – 1 February 2019

Sean Tse
April 2019 <- 滿7年

呢排本地波無野好講 搞到係咁討論我島

嗱！我就叫台灣，你入藉都要等戇鳩鳩七年嘅，我睬你都嘥氣，直接派護照嘅

唔駛香港派
唔駛7年已經夠
4年都好呀

好羨慕ma

又係宣揚港獨時候 望下台灣 就知主權在握 香港就有得救

【港超】東方龍獅引入高壓艙助球員恢復

為咗球員有更好嘅表現，港超球會東方龍獅最近就用咗70萬港幣由日本引入高壓氧氣箱（O2 Capsule Box），同時提供畀足球隊同籃球隊成員使用，幫助佢哋加快恢復身體。

氣壓艙會用1:1至1:3嘅比例，艙內喺指定時間維持氣壓上升狀態，令球員增加血液攜氧能力，提升體內含氧量，有助減輕疲勞，加快消除因外傷或手術引起嘅腫痛，亦有助傷患復元。

全體球員已經率先試用呢部儀器，其中李康廉同曾錦濤就話訓練或比賽前後都可以用呢部機，用完會精神好咗，肌肉痠痛減少:「以前只有休息或者做物理治恢復，依家有呢部機就可以加快復元速度。」聽講上星期對飛馬入兩球嘅前鋒洛迪古斯，喺當日比賽朝早就係入咗去吸氧氣，睇嚟效果真係好明顯。

東方龍獅總監梁守志透露，今年4月時已經決定添置呢部機器：「4月時已經考慮買呢部機，經過教練團去日本考察過，加上老闆十分支持，所以決定添置。淨係部機嘅成本已經要70萬港幣，仲未包日本專員嚟香港安裝。」

#本地波 #高壓艙 東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

司徒sir要唔要入去壓下

佢本身都好高壓，再入去會爆炸

狗志真係下下都係講錢

我島強大了

大量東方球迷聽到你呢句嘢家陣想推佢入去壓多兩錢重

我島幾時挑戰日韓中朝

唔係8月咩

有無人知高壓艙對運動員幫助効果如何？

牛榮可以繼續為東方踢多幾年

2018亞洲足協19歲以下錦標賽外圍賽 – 香港十八歲以下代表隊決選名單公佈

守門員
李思進 (自由人足球會)、蔡子濤 (冠忠南區)、黃梓豪 (傑志)

後衛
林衍廷 (夢想FC)、張俊軒、袁世傑、翁煦濤 (愉園) 、陳嘉成、周衍丞 (傑志)、潘沛軒 (南華)、程詩竣、楊樂恒

中場
吳子聰 (愉園)、陳凱柏 (冠忠南區)、鄭子森 (理文)、張高翔、葛浚浠、潘敬知

前鋒
朱偉鈞 (夢想FC)、黃智康 (愉園)、孫銘謙 (凱景)、李鍶泓 (陽光元朗)、楊弌容

去越南比賽

我島咁多年黎係咪未對過強國? 好想睇兩隊正式對賽會點

佐敦同家榮點解冇份？

咁要搬去球場用先得喎

球會唔放人？？

4月

東方足球隊體能教練趙世洺表示：「氧氣箱內氣壓比正常高30%，氧氣亦會高50%。當血液中含氧量較高，有助取除運動帶來的乳酸。」

籃球隊的林泰樂就表示，前天使用過45分鐘，今天在操練時感覺較平日好。

主教練司徒文俊就指，暫未有規定球員使用氧氣箱，但大部份球員都十分自律，特別是洛迪古斯和麥基，他更笑稱自己是白老鼠：「在日本時是我先試用的。」

記者入內親身體驗氧氣箱，感覺與乘搭飛機降落時有點相似，耳朵感受到壓力，但情況輕微得多。另外，氧氣箱密封設計，阻隔外界聲音，難怪有球員會選擇在箱內睡覺。

東方斥資70萬買高壓氧氣箱 洛迪古斯用完即入波

由於北馬里亞納群島退出，U18港足只餘對朝鮮、澳洲2場比賽

屌

好chur

退撚夠未

真係好想睇

港超經驗得林衍廷同朱偉鈞有
今次都幾想睇下班留學外國嘅有幾多斤兩

四分出線

Push what

笑左

偷雞拎到一兩分已超額完成

屍徒應該用下氧氣箱
再輸多幾場隨時患上嚴重驚恐症，,心跳加速，呼吸困難

球迷會唔會帶打到共匪banner入場？

有無可能抽到港台中同組（例如世界盃外圍賽）

班球員對佢都係講錢同HKid唔講心
你唔加$要班鬼(尤其巴西幫)加操體能，佢哋隨時操返狗志同屍徒老母轉頭

正常，人離鄉唔睇錢睇咩

睇完之後發現其實又唔怪得佢既，只係佢係真係keep住個陳年思想

理文fb話後日精液盃會出鄭子森

佢識鬼搞波咩，佢淨係識搞埋的小動作同卓頭野
“狗志無大志”
球壇打滾左40年，無規無舉愛鬥氣罵戰
思想心態仲停留係3/40年前搞業餘俱樂部咁

短時間內揾到新贊助（大約一星期），班球員先唔走
拖耐d無糧出或者減人工就好難講

講錢之餘仲要講專業態度紀律同心態
問題係你搞波果個人拿住咩理念同訊息去要求佢他

身不由己
真心，你估佢地想？

支持Gary(9527~)下季做東方足主

踢走龍獅同狗志
改名做「加里東方」

再加我賭同越南

易名為「東方9527」

應該是樓上這位 香港在傳了 10/26 19:15
→ mg0318:
我島啲人都mon住港足post

無懷疑過東方外援專業態度
係狗志問題者

其實林建岳宜家仲有冇出錢？

揾新球會落班唔洗時間
好彩一星期左右揾到新贊助咪唔走囉
(Whatsapp門事件 15/7/16，宣布有新贊助22/7/16）

打錯
林建名呢？

條友係咪掛住溝何傲兒

東方 babies 唔係佢杯茶，又做唔到佢隻杯

🤔📸 別以為是隨心的一幅慶祝入球相

其實這是風行巴西的一種流行文化玩意，源於風行南美的棟篤笑演員Thiago Ventura，他以模仿巴西街坊鄰里在街頭巷尾聚會而創作了這個動作，之後其他巴西球星例如尼馬及加比爾捷西斯亦紛紛加入這個姿勢的行列，所以當日費蘭度入球後，便集齊其他隊友一起向著鏡頭方向，🤔📸

➡️搜尋 Pose de quebrada 了解更多
#posedequebrada

高尼路任教果年
東方無論球員同球會會員，都向佢地大灑金錢
狗志以為有錢大晒，成日帶的人去飲飲食食又派錢
搞到果年的球員勞高、伊達...個個hea踢，球場上叫都叫唔郁，久唔久又話傷
最後，到季尾佢地先知死....

比東方的鹹濕伯父搞到cheap哂，
不能上大雅之堂，名流貴族為”伴”

想知高尼路係靠邊個搭路入傑志工作

米路係鄭兆聰恩師
無記錯高尼路係當年米路介紹過來
鄭兆聰又經常同高尼路拍當係沙埸，港聯打賀歳盃勇戰不同國家隊

當年狗志大羅大鼓請高尼路一家大細來港
臨急臨忙幫佢接頂唔順壓力既坪洲和個位去教波
但之後攞唔到聯賽冠軍，又無情無義唔聲唔聲突然叫人執包袱全家-老婆，個女..返巴西
最後無返巴西，去左𠍇志教青訓

做人要帶眼識人，記得當年高尼路仲同金毛倫、東方班人搭晒膊頭，有講有笑去跑渣打馬拉松

當年狗志亦大鑼大鼓，係油王手上搶KKP去東方
加盟時講到KKP點好點好，點榮幸簽佢返來
結果成季係雪櫃，只出得果一場半場

踼回歸盃對巴西明隊，好似佢地仲拍當緊，當年仲有謝利

最好攞埋加盟前後，有關狗志對kkp既評價其它新聞

狗志咁仆街
都可以打滾球壇40幾年

再次證明呢個世界做衰人先有運行

衰男人先有女

呢個世界就係咁
難怪d死mk溝死晒d女

迪基圖返咗嚟香港
想落班碌夠7年呀

史雲斯頓現時只得17歲，要到18歲才能夠轉為持有香港護照，故目前不能代表香港，他表示早前代表菲律賓出賽，取得國際賽經驗都是好事。

【菁英盃】傑志小將期待與飛馬交手

歷史在重演
季前狗志又話對吳偉超唔好意思乜乜物，結果今季司徒咪繼續唔用

true

捉到一隻啦

你自己捉自己又多隻喇

你捉到你自己?

我起碼冇扮係A0毒撚

以前黃創山、余錦基、官永義....，佢哋一班有心之士搞波果個年代都唔覺
但日久見人心，近十幾年開始睇到狗志為人

得啦得啦
知你有女

官永義有心之士

永義國際！

夢想足球隊 Dreams FC
Page Liked · 16 mins ·

【一人有一件夢想】
2017/18球季夢想FC球衣開始接受訂購喇！不買的請舉手…… (沒有 沒有 沒有)

讓大家久等了！今個週六菁英盃比賽，請即親臨青衣運動場魔頂亞尖接待處，預訂球衣。球迷即場付款，可於未來之主場比賽取貨；魔頂亞尖會員則可享優惠價（如圖示）。

練習波衫有女裝粉紅款色，連同在內，八款的成人碼數分別為：S/M/L/XL/XXL
富仔(右一)所穿的球迷版另設童裝尺碼：120/130/140/150/160

Android機更新咗之後

fu dragon

其實9527係咪梁守志？
見佢成日維護梁守志

【菁英盃】傑志小將期待與飛馬交手

菁英盃於本周六展開，賽事規定每隊派出兩位U22球員上陣，雖然數量不多，但總算增加了年青球員的上陣機會。傑志小將史雲斯頓就期待周日與香港飛馬交手。

傑志今季提升了多年青年軍球員上一隊，包括巴拉克、畢頓、史譚和史雲斯頓等，在菁英盃可算是大派用場，他們四人都有機會在周日對飛馬的菁英盃上陣。其中史雲斯頓表示：「我感到高興，這是一個很好的機會去展示自己，特別是飛馬今季表現得很好，這是一個機會去知道，與香港頂級球隊交手時，自己去到那一個位置，希望這亦是一個機會向球迷和教練證明自己。」

母親是菲律賓人的史雲斯頓在9月曾代表菲律賓U19出戰東南亞青年錦標賽，他指出這是一個很好的經驗，因為能夠與高水準的亞洲球隊，例如越南、印尼等國家比賽。史雲斯頓現時只得17歲，要到18歲才能夠轉為持有香港護照，故目前不能代表香港，他表示早前代表菲律賓出賽，取得國際賽經驗都是好事。

睇撚死人

睇落夢想都叫有心搞
希望係長搞唔係玩玩下

黎同光做老細

依家搞清楚返，因為東方要高薪養廢先走

最重要嗰件龍門衫呢

豪歌人工應該唔高同舊時比
佢之前訪問話依家要由朝做到黑，教好多班波、講波先養到家

人地黎同光覺得佢值咪得，依家係人地覺得d錢洗落東方d舊人度洗得唔抵所以走人，夢想係新起家，洗既錢唔會落左d舊人度，唔存在東方果個舊人事既問題

明唔明呀gary?

足周黎同光個訪問有冇講咩？

至於文彼得兄弟團亦陣容鼎盛，包括多年「好兄弟」陳偉豪、陳肇麒和朱偉霖，據聞早上接新娘時，「文總」以金條代替開門利是，十分豪氣！

d金條係咪金條文幫佢搭路搵

揣摩下

想買尖件衫但唔想入青衣

都講到好明啦

黑色果件唔錯

今夏R&F富力無論組軍及季前備戰工作均較為低調，加上因天氣關係令多達3場聯賽需要延期，導致外界少了機會認識球隊，對於之前講及「港式足球」的言論，馬里科希望趁機作出澄清，指自己不是為落敗找藉口︰「有報道指我不適應香港風格的足球，但『港式足球』是甚麼？我曾聽說『港式足球』是在一場球賽內達到700次傳球，你知道首兩輪港超，是哪一隊傳球次數最多嗎？正正就是我們富力，有540次傳球。因此，我們不是為落敗找藉口，只是隊中24位新球員需要時間磨合。」

建議打4循環 畀小將打多啲

馬里科亦強調，自己不是投訴，而是希望看見香港足球能有好的改變︰「香港是個美麗和發達的城市，值得擁有更好的足球發展，例如可以有兩、三個採用頂級人造草球場，那就不用擔心比賽受天雨影響。至於港超聯賽也可延伸至4循環，令每隊場數增至36場，雖然到時比賽的可觀性或會減低，不過年輕球員會有更多上陣機會，比賽對他們就是最佳的學習方法，對提升球員質素亦有幫助。」

【港超專版】R＆F富力教頭又有「偉論」！

原來金條文先係幕後玩嘢嗰個

本身可觀性都唔高， 仲要減低

踢36場蝕撚到仆街

如果佢真係如佢所說願意長遠投資落香港足球，尖隊係值得支持

peterman老婆真係幾靚
郎才女貌

點解足籃都咁多球員另一半係空姐

銀牌八強
傑志對流浪比賽精華片段

第一步放寬返煙酒商贊助足球先啦

咁事實上港超一季先踢得16場真係養生聯賽黎既

就算計埋杯賽，比賽數量都係太少

我怕東方3年後係甲組/乙組咋

例如？夢想駿騏？

自降丙組

D數值根本同上集差唔多
不過D位置終於好咗D

新援

Av緯攻中黃色中場中反而深綠真係戇撚鳩

Demo?

同意
仆心仆命既就兩野走人
閪佬就永長存

坐低啦

又睇唔過眼？
你地可以出夠十八款架

曹泰根廢到

煙就一定無可能，全世界都 ban 哂，
反而酒就應該

香港思想真係落後
冇酒廣告就冇人飲酒咩
咁驚影響健康叫小賣部剩係賣水呀笨

咁驚煙酒影響健就全面禁煙酒再定性為毒品，又要收税又唔比賣廣告

最撚破壞規矩就佢隊東方

學何廢老話齋狗志係走法律"喇",揾漏洞

利申：反狗志

Tony Parker都畀人Assign去G League啦

到時睇下對方會唔會互噓國歌囉
講到港足痴線佬噓下好似十惡不赦咁

支持9sir
樓上串鳩9sir既落地獄啦屌你老母

今日小編就率先為大家介紹將會披起42號球衣嘅「魚子」茹子楠。

見到「茹」呢個唔算常見嘅姓氏，有番咁上下睇本地波資歷嘅球迷，有冇諗起前愉園名將茹健德呢？原來後者正正係「魚子」嘅伯父！雖然魚子就話因為尚未出世，冇機會睇過伯父球員年代嘅場上風采，但佢自幼就受到伯父同爸爸薰陶接觸足球，輾轉喺11歲加入東方足球隊青年軍，當時嘅隊友仲有而家踢緊英甲貝利嘅戴偉浚。

魚子雖然人如其名細細粒粒，但係擁有不俗個人突破能力，曾經入選過唔同組別嘅香港青年軍代表隊，亦曾代表拔萃男書院奪得全港學界足球精英賽冠軍，即使之後負笈海外到英國升學，亦都冇放棄足球。「呢幾年除咗代表校隊比賽，我仲加入咗一支地區業餘球隊，每個禮拜最少會有3場比賽。而無論係校隊定係業餘聯賽，英國足球都相當講求身體對抗能力，呢方面毫無疑問係我較蝕底嘅地方，只好勤力做gym，希望可以保持到靈活優點之餘，同時提升身體質素。」

「魚子」季初重返東方足球隊大家庭，首次投入職業球隊訓練，恍然要實現職業足球員目標，並唔係想像中咁容易: 「最主要係好好改善心態，唔好再當自己係細路仔。以前青年軍年代，可能喺技術上比較有優勢，但跳級去到職業球隊，仲有好多方面不足，必須要虛心學習。」

支持聯賽打多d比賽，最好三循環
不過比賽多咗，後備兵源較弱的中小型班更難爆冷
到時何廢老之流又會衝出嚟話賽制偏幫傑志呢d大球會

咁幽默嘅嘢以為係傑總講

竟然係市川

同意
自己喺FM cut 咗菁英盃，再改做三循環

9蛇
下季東方足主

9sir fb add左我

變做四循環即係其他九隊要作客畜力個閪場兩次
總共十八場波
依家要你踢九場波都搞到一鑊粥
雜種要開濕鳩大就搞到賽程要改呢樣改嗰樣
仲想踢多一倍
先唔講康氓署俾唔到場
你畜力自己個燕子崗閪場都唔得啦

燕子崗真係開撚壞個頭
畜力幾時先退出

香港足球復興措施：
第一步成立港超聯公司專門管理香港頂級聯賽
第二步將資助足球既項目納入慈善活動並降低其稅率/有減免
第三步將足球項目重新納入體院精英項目
第四政府興建更多真草場及仿真草場，並讓港超球會優先使用
第五步，呢步係最難行既一步 就係本地足球賭波合作化

我就諗到呢幾樣 歡迎繼續加同討論

佢有fb?

除左第一同三步有些微機會
其他都應該

如果佢肯跟我操的話 我包佢升磅之餘對抗力會強咗

第3都難，足球唔合資格

呢個list可唔可以長期置頂 推到做成左先del左佢

1) 成立私人公司管理港超 間公司就要自負盈虧 唔可以拎鳳凰計劃既錢出糧 要有咁既條件 港超必須好有商業價值 養到一理年薪過百萬既人材先得

2-4）睇政府重唔重視足球 其實要做根本唔難

5）呢步行到 就會解決1-4既問題 當然要政府馬會保證博彩稅/收入會分比港超用

條廢老連可以同岩都未識分

講來講去咪又係錢
馬會, 贊助商, 播映費
個pool大左就自然多人投身足球行業
養到班人就maintain到
不過冇可能叫政府拎筆錢出來又唔參與管理行政
最好就有班有錢佬掟錢出來成立港超聯管理公司
足總管理港隊/銀牌/FA cup就得

全世界冇一個足總會好似HKFA咁痴線
連資料都問球迷拎
完全係白出糧

搞得掂都係佢負碌
KIMOUT依然

如果入到亞洲盃 希望可以有推力將足球列入精英項目啦

講到尾都係開賭先係重點
我贊成架 但要做到呢樣野一定要足總同馬會傾先得
我地又做唔到啲咩

我之前都好似你咁諗
但係你島搵陳昌源都係靠人打FM先知

當時台灣開陳昌源開個頭係2010年
依家同政府有入籍工作小組

HKFA 2000年代尾已經話要大搞
2017年韓國KIM仲send資料問緊香港球迷北韓資料

你班足腫狗知唔知醜

都係嗰句
馬會開賭港超是不用同足總傾

博彩稅/收入會分比港超固然係最理想啦
但冇都可以推行嘅姐，最基本入場人數肯定上升先啦

馬會開賭本地波洗唔洗立法？定係馬會可以自己決定？

政府發牌俾馬會開賭不包括本地波
要由行會決定再發牌俾馬會/改原有牌照細則

大把人賭太空波啦

大把人賭波不睇波

華裔足球好手周定洋國籍認定取得，距離代表台灣出賽身分只差最後一步！

今天中午在審查偏鄉教育條例的同時，接獲內政部關於周定洋國籍認定公文核發的消息，內心真的是無比振奮。

感謝熱心的球迷朋友GINOLA、體發會余政憲副召集、劉世芳-高雄芳城市委員、總統府姚人多秘書長、內政部葉俊榮部長、外交部李大維部長以及內政部戶政司、外交部領事事務局、歐洲司、海基會全體同仁的協助，讓周定洋取得中華民國護照相關的程序又向前推進了一大步。

其實，我島足總好廢，以前連入籍兵d機票錢都唔比
我島d入藉兵係球迷同球圈d人揾，之後政府/立委/體育處出力搞，我島足協無咩做過野，所以d人都無提足協做左咩

所以開賭條件一定要寫明 好似當日馬會通過賭波前政府都話會抽博彩稅擺落體育/足球 而家過左關就無左件事

FM18

我島勝在有立委/議員好熱心，幫周定洋開記者會同催政府做野(催外交部快d派護照 )
香港d議員無咩出聲，政府又無咩支持香港足球(撥款)

要行會決定
咪好難搞

fb咩名？

本人將缺席今周流浪賽事。

近年，一些香港足球員如歐陽耀沖、戴偉浚等等，成功到歐洲球壇發展、取經。他們勇闖外地，就是陳俊樂所說的賭博：「他們能夠成功外闖，其實自己、家庭都付出很多。例如舉家移民、自己準備一切費用、到了當地要自己設法聯絡球會等等，沒有任何機構幫助、支援。我自己就是失敗的人辦，留在英國四年，最後仍要回來香港。」

9 沖都簽成功？

樂仔揀左讀u,點解唔揾個agent試下外流？
有agent先搞到

荷蘭、葡萄牙有機

9沖成功在佢經理人幫到佢

德國 奧地利都ok

外流葡萄牙最易，無限非歐位同唔使工作證
可以去葡甲葡乙葡丙試下
除非有人搭路，否則要揾agent先搞到

德國水平唔夠ma，除非去四五六級聯賽

正選

荷蘭，比利時呢？
況且有英國球會青訓cv點都容易啲揾掛

本星期六viutv 節目 月巴大作戰
月巴足球隊 vs 傑志u15

終於有中文球員名

鬼佬：What is Tai Po Football Club?

is that animals farm??

學9沖咁show 下啲球王片都要既
可以show 下點喺AYA 盃carry 成隊香港隊，喺大埔剛樣同黃威一齊打殘東方

demo or 正式？

何廢老成日話大小姐間公司做足總公關究竟講緊乜

咩Fai fai知唔知Barclays係贊助唔係個賽會

足總公關搵5件女同羅太搞

有冇巴打有w league link?

有冇睇VIU TV直播 D1 決賽
佢地校隊既打氣BEAT好正
香港球隊既打氣團都可以學下

三個字「歸屬感」

Demo

返港超做球王真心無用, 一定要諗方法離開

Wai Ki

加油!

有時學界入座率仲高過港超

Hong Kong female soccer star Cheung Wai-ki strikes blow for equality with landmark pro deal at Australia’s Brisbane Roar | South China Morning Post

香港人點先有歸屬感係首先要有得威有得型同夠HIT
依家香港隊成績又做唔到呢樣野 又少人入場
惡性循環

不過老實講, 學界水平都唔係好好, 只係勝在係學校, 成個陸運會咁

我 9sir 都對東方好有歸屬感

獅吼1:0 wai ki assist 22 second

好老實, 你港隊咁多個都係入藉兵,都幾難有歸屬感, 以前少D入藉兵果陣就算成績差一樣會想支持

村民唔係咁諗
試下主場輸比馬拉狗睇下班觀眾咩反應

kim:邊個係韓光宋？

老師說的是

咪係
場場輸，成隊土炮都唔會支持

佢唔係講左當時冇咁既知識同錢 所以冇搵agent返左香港咩

香港球王

依家仲可找agent試下

佢final year 未

有冇足腫狗回應一下
成班廢柴

關乜撚事
歐洲大學hea過polyu仲要叫浸咸水
佢俾人老點就真

真係經撚典
喺佩魯賈踢到識飛都唔撚知

31' | CLOSE! @Cars_Pickett16 with a pin-point cross that finds Cheung whose header is well saved.

個陣仲係卡里亞里

龍門接實

勁 Pickett讓人半隻手

Roar scored second goal!

wai ki two assist

煒琪左路底線斬入去，又助攻

卡里亞里喺非洲
喺非洲你都要知啦教波佬

唔怪之得佢一嚟就有得著9號波衫 勁撚到cls

UPDATE | Great work from Cheung who puts in a fantastic cross and Allira Toby makes no mistake. 0-2.

要唔支持
場場贏都可以話好悶唔駛睇

香港人，最多係勝利球迷
阿如22連勝，唔撚識睇拳都去睇

的確係

依家咪有人話阿如打假拳，專揀弱既對手，唔敢挑戰自己
要唔睇真係好撚多藉口

埋大 on99 成日扮大學 懶係chur咁

sry睇錯 原來第一球唔係煒琪彈後
第二球

你自己失敗就瀨間大學

煒琪bb

睇返第一球reply佢冇assist過
波都好似冇掂過

第二球喺手球入 不過佢出波出得好正

腦屎又未食藥

幾時食過....

YES 冇病食咩藥

能大最輕鬆

Agger
我認同佢地係香港人，但代入感真係爭咁d

好多廢老有如此諗法，成日提起二，三十年前d人

全隊香港人咪又屎波唔睇

膠鵬,菊花, 徐德帥果d夠唔係香港人
又唔見佢地屌

足總早兩年成立咗市場推廣及傳訉委員會
成員有梁太，盧覓雪，521，伍家謙等人
係咪何廢老又想誤導他人

八個成員

反正都有藉口唔屌，不如選最強陣容踢算

悉尼1：2獅吼
12碼

WK係roar好似巨人咁

悉尼1：3獅吼

用入籍兵又冇咩問題嘅 只係kim用得太多
基奧個啲都選 見鬼就用個下有啲過份

睇睇下LAG左之後就1-3 點入

WK so close!

點解唔補多腳特埋

右路斬入去，12號toby頂到，笠過龍門入

Commentary: Wai Ki Cheung give the things that Rora haven't had at the past

似攰

佢算係咁 就完場冇哂力都去逼個無可能拎到既波

都唔訪問下D非英文球員

之前咪話東網驚d觀眾聽唔明

WOW

所以葉鴻輝正選的必要性就係訪問有人答

澳洲女子足球聯賽係咪職業？
同埋有無外援限制？

如果揾到食的話，香港都可以大力推動女子足球

今屆是澳職女子聯賽的第10屆賽事，賽會亦因電視轉播收益上升，球員最低薪金亦上升至一季一萬澳幣（約6.1萬港元），平均球員薪金亦有1.5萬（約9.5萬港元）。事實上澳職有9支女子球隊，全季只得14周賽事，頭4名球隊進入季後賽，進行淘汰賽競逐冠軍，因此聯賽賽季至2月中便完結。

你講得岩, 最慘係班年青港腳無左好多機會
不過一定有唔同睇法, 一定有人支持土炮/入藉兵(包埋班大陸人)

係
大部份球員都會踢兩個league

人工好低，應該唔夠係澳洲生活

變咗以前啲漢化包

同埋班入籍兵喺香港踢咗咁耐
睇開嗰班唔會對佢哋陌生

如果純講血統論 香港RUBY隊嗰班點算

吳群立宋連勇蕭國基馮繼志

山度士係鬼入籍咩 人地香港出世，係香港長大

所以傑志朱嘅重要性就係做訪問

得14週一季，平均10萬一季，週薪7000，月薪28000
當過去做part time，休季就番黎，都算好搵

都ok wo(好過之前)
日本女足球員一個月好似得幾千蚊

佢係w league表演好啲你慌冇其它國家隊要咩

理文果個孫民哲都好過曹泰根，起碼唔會失位
曹泰根cv靚，但實際上好廢

你肯定得幾千咁少？日本物價咁高
得幾千一個月夜晚要揸兜

你講自降丙組既東方?

佢地某程度只係想走堂 學校贏左有得威

岩岩睇完D1 歐凱睛果part 介紹各校既打氣團之後
覺得班名校生真係幾犀利 一句句朗朗上口既廣東話打氣beat都比佢地作到
好想本地波都可以作到呢啲質素既打氣beat

i mean 張煒琪去日乙果陣係

嘩

港隊的確係爭d廣東話打氣beat
唔係抄含大果d wor

女子日乙定澳職水平較高

史雲斯頓都唔算勁，諗住代表菲律賓
有d球員例如Andreas Thorsen，david 足總mark實la,一陣我島同香港搶人

應該澳職高d

淨係識嗌 屌你老母 啪啪啪啪啪 最齊

煒琪喺日乙好似冇入過波

尋晚蘋果話因為佢18歲先拎到香港passport呀

oh
邊個拎左passport?

嘩…你咁樣侮辱孫民哲
佢正常好多喎，速度唔差、又有鬥心、帶到下波

嘩，如果你所言屬實，東方真係好自私，因為自己同足總不和而不顧香港足球死活走去自降丙組

“I’m a 1st Division footballer in Hong Kong…and also a VP at J.P. Morgan”

//史雲斯頓現時只得17歲，要到18歲才能夠轉為持有香港護照，故目前不能代表香港，他表示早前代表菲律賓出賽，取得國際賽經驗都是好事。//

今次唔係受傷

有d傑迷都離棄堅堅

踢國際賽對住外國球證一齊嗌屌你老母 其實係柒到想搵窿捐

廢老講到自己對事唔對人
但一個訪問已經自相矛盾左唔知幾次

其實屌球證好on9，佢心情唔好真係可以瘋狂黑哨

搵人搞同統籌爭好遠
印象中完全冇聽過咩公司

對住香港
心情好唔好都黑架啦

本港足球會東方宣佈退出來季甲組賽事，申請下屆踢回丙組。

總監梁守志強調，東方退出甲組，與費無關，只是他身體欠佳。已向足總申請下屆踢回丙組，亦會繼續發展青年軍。至於現時隊中的球員部分已經轉投其他球會。

當日又話因為身體欠佳
原來又係為咗同足總鬥氣而自降丙組

2017-18年度菁英盃揭幕戰 分組賽B組賽事 - 冠忠南區迎戰標準流浪 2017-10-26
2017-18香港足球總會菁英盃將於10月28日(星期六)假斧山道運動場上演揭幕戰，分組賽B組賽事，由冠忠南區迎戰標準流浪，賽事將於下午2時30分開賽。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場開賽為止。

上周日以2:0淘汰理文晉身銀牌四強的冠忠南區，今仗移師斧山道運動場乘勝追擊標準流浪。對於上仗球隊力挫理文，連續第三次闖入銀牌四強，賽後教練鄭兆聰對球隊能保持兩場贏波而不失球感到滿意，但他坦言己隊在上半場領先兩球後，下半場表現過份鬆懈，在不知道應守還是攻的情況下，導致失去了很多不必要的控球，表現不及上半場，而球員態度亦有改善的空間。球隊於超級聯賽首循環曾以2:1擊敗標準流浪，今仗與對手再度交鋒，鄭教練表示今戰之目標是要擊敗對手，為爭取出線打好基礎。而在戰術及陣容部署方面，今仗亦會起用部分年輕球員上陣，配合隊中之骨幹成員，全力爭取菁英盃首捷。

冠忠南區中場陸志豪表示，球隊近期錄得兩連勝佳績，今戰乘勇而臨必望再下一城：「近期球隊連捷令到士氣大振。菁英盃是屬於年青球員的比賽舞台，相信隊中的小將亦早已做好準備上陣迎戰。冠忠南區的目標一直是贏得所有比賽，今仗當然不會例外。」

上仗銀牌半準決賽以0:5不敵傑志的標準流浪，今仗重整旗鼓轉戰菁英盃與冠忠南區再次對陣。對於上仗不敵傑志，在銀牌賽止步，教練狄恩賽後指出對手傑志在各方面都較己隊優勝，對球隊而言是一場艱辛的比賽，難以有很大的期望，惟己隊在下半場之表現確實有進步，希望隊中的年青球員能在該仗中有所得著。現階段球隊對聯賽的重視程度會較盃賽為高，盃賽只會盡力而為。球隊在菁英盃抽籤被編入B組作賽，同組對手有香港飛馬、冠忠南區、傑志及R&F富力，可謂硬仗連場，要爭取出線，將會遇上不少阻力。今仗第一關就要與冠忠南區對撼，球隊備受考驗。狄恩表示將會全力一拼，希望能擊倒對手報回超級聯賽首循環落敗的一箭之仇。而球隊亦會繼續安排很多小將上陣，讓他們在比賽中學習，吸收經驗，與對手周旋到底。

標準流浪後衛楊賜麟指出，球隊將曾善用菁英盃比賽平台，讓隊中年青球員好好磨練及汲取比賽經驗：「坦白說，對於標準流浪而言，聯賽形勢是較盃賽為重要，所以隊中小將必須利用菁英盃比賽去好好練兵，為聯賽搶分做好準備。不過話雖如此，球隊上下仍然會傾力出戰，希望可以為球迷帶來驚喜。」

有眼疾都要逼人出埸

未聽過，講嚟聽下

我決定支持東方不顧香港足球死活，隨時再自降丙組

港隊呀

傑志FB話眼疾已好返

港隊比賽有時記者會做英文訪問 所以冇衝突

【預備組聯賽戰報 - 香港飛馬 0:3 傑志】

早前因眼睛細菌感染而需要休息兩星期的林志堅，本周起已經重新投入訓練，為協助他重拾狀態，教練團安排包括林志堅、林柱機等一隊球員出戰周三進行的預備組聯賽。

比賽初段，傑志已經憑林志堅於14分鐘先開紀錄，其後上季獲提升到一隊的巴拉克及史譚亦於56分鐘及85分鐘再度入球，助球隊以3:0擊敗對手，希望於周日菁英盃比賽前爭取表現。

今仗上陣77分鐘的林志堅對自己的狀態感滿意:「這兩星期只能呆在家中休息，就連望到窗外照射來的陽光都會感到刺眼，不過經醫生治療後現在已好得多，今日比賽後感覺很好，我實在很掛念在場上的感覺。」

講緊東網

巴西人唔識英文

想聽+1

發覺傑志預備組陣容鼎盛，林柱機，盧均宜，林嘉緯，林志堅，金東進等亦有上陣，今季大有機會搶走垃隊嘅預備組冠軍

呢啲落去踢一兩場架姐
點會長踢

盧均宜，林嘉緯難講

中華男足11月14日將作客土庫曼，只要贏球、踢平就有機會搶下亞洲盃會內賽門票，爭取暌違51年的亞洲盃。為了拿下這場比賽，中華男足將於11月2日前往卡達移地訓練，此趟中華足協花費千萬，讓國家隊享有職業隊的高規格待遇，屆時將從卡達杜哈包機直飛土庫
曼。

中華男足規劃於11月2日搭機前往卡達，展開移地訓練，教練隊職員共13位，以及25位球員，總計38人，球員包括陳柏良、陳浩瑋、溫智豪、殷亞吉、朱恩樂等旅外選手，還有效力蘇超羅斯郡隊的華裔中場好手周定洋（Tim Chow）。

卡達移訓結束後，直接前往土庫曼備戰亞洲盃資格賽，由於卡達與土庫曼無直飛班機，據了解，為減少選手舟車勞頓，給球員們獲得更好的休息，中華足協花費大手筆，直接從卡達杜哈包機前往土庫曼，完全比照職業隊規格，相當重視這場比賽。

中華男足將於11月14日對戰土庫曼，這支世界排名123名的隊伍，比巴林排名還要高兩位，此戰攸關能否取得亞洲盃會內賽門票，若是輸球，在剩下1場比賽的情況下，雙方積分差距4分宣告中華男足提前淘汰，如果能夠在客場踢和，甚至擊敗土庫曼就有機會進軍暌違51年的亞洲盃，

日前雙十國慶中華男足上演令全台球迷振奮的大逆轉，終場2比1擊敗強敵巴林，在英籍新教練懷特（Gary White）及外籍教練團帶領下，FIFA世界排名衝上143名，寫下隊史最佳排名，也讓國人對足球充滿希望和期待。

we are 我島
港隊幾時有贏波奬金 垃圾足總

港隊有贏波獎金，但無包機，其實可以揾航空公sponsor下

死啦 可能我島早過香港入決賽週

唔知大家有無睇個youtube channel
街坊有Kathy

佢話講事實 但由頭到尾都係得個指控

咁都俾你揾到佢

所以垃隊已唔係預備組霸主

2017-18年度菁英盃 分組賽A組 - 和富大埔迎戰東方龍獅 2017-10-27
2017-18香港足球總會菁英盃將於10月29日(星期日)假斧山道運動場上演分組賽A組賽事，由和富大埔迎戰東方龍獅，賽事將於下午2時30分開賽。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)，場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場開賽為止。

上仗銀牌半準決賽激戰至加時以2:4不敵陽光元朗的和富大埔，今仗重整旗鼓在菁英盃分組賽與東方龍獅硬撼。對於球隊上仗奮戰至加時才告落敗，教練李志堅賽後表示球隊雖然輸波，但球員在場上的表現落力，在落後兩球的劣勢下仍沒有放棄，拼搏至最後一刻，整體而言，他滿意球隊的表現。球隊於超級聯賽首循環曾以3:1擊敗東方龍獅，今仗與對手再度接戰，李教練坦言今仗絕對不易應付，對手於上仗打開勝利之門後，信心和戰意都得到提升，加上球隊現時仍有傷兵，爭勝的機會或會出現變數，縱使如此，球隊仍會全力以赴，踢出鬥志，交出成績。

上仗銀牌半準決賽以3:1淘汰香港飛馬的東方龍獅，今仗在菁英盃乘勝追擊和富大埔。對於球隊上仗力挫香港飛馬，打開今季勝利之門，教練司徒文俊賽後表示該仗球員踢得很落力，比賽的精神狀況較過往數仗都完全不同，這是該仗取勝的主要原因，加上個別傷兵在陸續康復的情況下，有助加強球隊陣容的變化。他坦言球隊贏波後感到鬆了一口氣，有信心球隊重回正軌，球隊會繼續以正面的態度去面對往後的比賽，努力做到最好，這是球隊應有的精神。今仗與和富大埔正面交鋒，司徒教練再次提醒麾下球員，對手是一支行軍節奏極快速的球隊，反擊相當湊效，在向對手進攻時必須要提防對手的反擊，避免讓對手有機可乘，佔得上風，同時球隊在控制節奏方面亦需要加強，以牽制對手。現時球隊之兵源調動已較前充足，今仗有信心挫敗對手，報回聯賽一箭之仇。

約到圭亞那，毛里塔尼亞都應約，但印甲自己改唔到期，告吹。印尼今年有一次主動約香港，但約得太遲，香港足腫要求比賽約早啲，印尼唔肯，告吹。

垃隊預備組9年8冠好撚勁

1'56" 個個有D熟面口

I mean this

原來真係有人會用佢講嘅嘢當事實去指控人

仙...

FB有班友同何廢老互相和應

我唔係想針對佢，只係想知佢點解有呢個指控

原來唔只得我一個咁諗

咪一早話有cathy囉

下半季可能有亞冠專員踢預備組保持狀態

未退出甲組前已經無心機搞，次次比賽打到一pat屎咁，你未聽過當年的球迷流行請連垃圾不如 ”皇朝不再咩!”？

早兩季足總頒獎禮無人邀請佢去，佢係FB話係5件俾壓力足總唔請佢

被害妄想

建議垃垃炒左迪恩依個球棍，簽多個外援
揾個助教頂上都得

個場地咁大
又有咁多團體都完全冇人搵佢去
不如諗下自己係咪真係得罪人多稱呼人少

膠斌呢d死傻仔最撚鍾意係 fb 同廢老鑑互劣

飛馬又話有可能有新外援？

亞洲盃資格賽中華男足11月14日將出征土庫曼，這場比賽勝負攸關能否取得會內賽門票，目前分組暫居第2的土庫曼為了贏「無所不用其極」的搞手段，據了解，比賽安排在5小時車程遠的球場，且改踢人工草皮，而土庫曼足協甚至不轉播比賽，擺明要在主場惡搞中華男足。

土庫曼今年9月舉辦亞洲室內暨武藝運動會，由於這是土庫曼首度舉辦大型綜合運動賽會，因此投入大量資金，打造最新硬體設施，照理來說，不會將比賽場地安排在車程5小時的偏遠球場，顯然故意要讓中華男足舟車勞頓。

此外，比賽場地改成人工草皮，大多都是在天然草皮上作戰的旅外選手而言，面對人工草皮需要花時間適應，今年6月與新加坡之戰，陳浩瑋就曾表示：「平常比賽都是踢天然的，人工踢起來不太順。」

土庫曼惡搞中華男足還不只這樣，經中華足協詢問得知，土庫曼足協沒有轉播這場比賽，也就是說除非人在現場看球，否則外界根本不知道比賽情況，擺明就是要在主場惡搞。

亞洲盃資格賽中華男足在雙十國慶2比1逆轉巴林後，目前在E組戰績2勝2敗、積分6分，與分組前2名的巴林、土庫曼僅有1分差距，所以中華男足若能擊敗土庫曼，幾乎等於取得2019年亞洲盃24強門票，這將會是中華男足暌違51年再闖亞洲盃會內賽。

惡搞

十年前世盃外亞洲區二十強分組賽前個playoff港隊作客土庫曼都係咁仆街
記得有報導話佢地幫港隊book左既酒店去到先話冇房
要即時搵過另一間
當時係11月出面得10度以下
成隊波要凍住等

<體路>

南區新血于楊蓄勢待發

新一季菁英盃明天（28日）揭開戰幔，由於賽事規定每隊每場必定要同時有兩名U22球員在陣，可以預料將會有不少新面孔亮相，剛於冠忠南區展開職業生涯的于楊可能會是其中一位。

于楊現年16歲，自少已跟隨南華名宿陳志康及陳振宇接受正規訓練，之後在太陽國際（前名太陽飛馬）成名，也是香港青年軍成員。就在落實加盟南區之前，于楊年初獲選為香港唯一的男子代表，到德國拜仁慕尼黑參加一年一度的「安聯少年足球營」，回想起來，這位小將仍然回味無窮：「我哋去咗6日，同25個國家共50幾個球員一齊，跟隨拜仁青訓教練操練（其中一人為名將歐真泰拿）。」第一次海外接受迎練，就令到于楊體會自己同外國球員嘅差距：「好多人本身係嚟自國內出名球會，有啲更加已經係代表隊成員，表現最突出嘅係阿根廷同埋哥倫比亞球員，至於嚟自東南亞嘅就速度好快，個個都係實力非凡。令我感受最深嘅，就係佢哋決心非常大，因為佢哋細細個已經決定以踢波為終身職業，而且仲要踢到去外國先有前途，所以一定要成功。」

除此之外，于楊原來亦已聽從太陽國際體能教練賴沛憶建議，生活上完全謝絕快餐及汽水，現時一周仍會健身兩次，主要強化上身肌肉。看不出年紀少少，已經有如此視野，比起不少職業球員更加職業。

于楊今季以16歲之齡越級踢港超預備組賽事兩場包辦7個入球。現時一星期會踢隨南區一隊練波4天的他又笑言，會把握機會向蘇沙偷師，希望學到一招半式。

港超班大哥真係食得屎，16嘅𡃁仔都比佢地檢點

最即食嘅方法係基頓快啲拎passport，十月尾都未拎到搞乜鳩

唔使去深水埗，唔使上淘寶！
諗住買正價飛入場睇香港隊嘅巴打請注意啦！

喺機場二號大樓嘅 #港足專門店 購物滿250蚊以上，可以獲贈波飛。
以一件599嘅波衫做例子，即係399就可以有一件主場波衫再加正價波飛，正！

from痴線佬fb
足總正人渣

覺sir

1.25.40開始 覺sir fake死

我嗌呀唔係你嗌呀

果個中介(艾華頓無還錢比佢)有個fb page
寫查維斯只係簽到12月
所以日本仔

啱啱睇Tsun ig story ，佢好似傷得幾嚴重

咩事

鄭子森明天將首次正選
理文

so sad
要抖一排？

[url]

Very pleased to announce that our player Ogawa has signed a short contract for Hong Kong Pegasus till the end of December.
sorry,係日本仔簽到12月，up錯

其實足腫好撚好笑

港隊成績差：你以為我地係強隊咩，你睇往績都係廢架啦
入場人數低：明明港隊勁咗咁多，我就覺得大把水魚捱貴飛

諗野都自相矛盾
唔係食正反中國條水撚有咁多人睇咩

CCTVB頭先體育條片咁無聊
講印尼聯賽有個人比入波球員仲興奮, 原來只係個旁述係咁goal goal goal

不過個球員真係跑得超快, 仲快過小明

「達Sir」坦言對富力的認知不多，惟有向凍結對手主力着手：「對手實力強，其中如般連奴亦係個人能力強嘅球員，希望可以盡量喺部署上做多啲，因為始終富力近3個星期都冇喺港超亮相，所以佢哋仍然存在好多未知數。」

主教練馬里科透露，他在休戰期間曾為球隊安排友賽，讓球員保持比賽狀態，同時亦強調球隊會保持自己的足球風格：「我哋會堅持自己嘅足球風格，並為首場勝利而戰。球隊喺近3星期合共踢咗3場友賽並且贏波，球員喺操練期間亦表現得好好，佢哋所需要做嘅，就係要對自己更有信心。」

$399

足腫班傻西係識波就唔會比人屌咁耐啦

又要請營養師解釋下

補充能量既野識條鐵咩
個陣柒爺掛住煲劇唔訓覺，佢 d fans 話訓得多影響表現

講東方當年係為左表示對垃圾狗總既不滿而杯葛 退出甲組
講緊東方搏人唔記得，佢最後果幾季搞到隊波一pat屎咁，唔肯再花錢玩，而搵藉口向人講到同足總不和而自降丙組
你講重返之後？

好記得佢係丙組年年做山寨王，之後足總出新例，連續放棄升班既會被取消會籍，佢先肯升

我基留名

冇睇錯好似仲有岡本排球妹

無記錯係狗志反對搞全職業足球？？
之後先降？

如果當年真係如9527所講，東方係因為不滿足總而自降丙組的話，即係現時東方都隨時會再自降，因為東方年年都話不滿足總

如果鍾奶共突然話唔玩，東方肯定又提出自降啦

【Youth Power On-No.80 嚴梓維】
本地年輕小將近年要面對激烈競爭，特別係前線攻擊球員先天身體質素較輸蝕，爭取上陣機會難度更高。不過將會披起東方龍獅80號球衣嘅Simon嚴梓維，偏偏向難度挑戰，由守轉攻改任前鋒。

自從小編日前初步為大家介紹5位菁英生力軍後，Simon獲得唔少老友記留言捧場，搞到佢都有少少怕醜：「多謝各位朋友鼓勵，始終上季經歷咗一次比較嚴重嘅傷患，喺一場預備組賽事受傷以致脛骨折斷，足足休息咗成4個月。直到傷癒後就有機會升到一隊跟操同出外集訓，自己都覺得好意外。不過面對一隊嘅高強度訓練，對於啱啱傷好嘅我嚟講，的確有啲吃力，好彩經過咗接近4個月後，已算可以逐漸適應到一班前輩隊友嘅訓練節奏。」

速度高係Simon其中一項踢法長處，但原來最初嘅佢竟然係守龍門！「細個時候生得比較高，可能係咁畀教練揀咗去守龍門，後嚟又試過踢防守中場。但係其實我一直都比較鍾意進攻同射門，直至加入東方青年軍後，先至有機會改變位置。同防守球員相比，前鋒反而要比較多背住龍門，所以都用咗一段時間去適應，直到而家我都仲係不斷學習。」

Simon加入東方足球隊青年軍後，一直都係師承「李Sir」李健和同「羅Sir」羅繼華，兩位名將一向出名要求嚴格，不過Simon 亦深深明白到對自己有要求，先至可以一路進步:「李Sir同羅Sir要求得最高嘅係場上態度，無論領先定係落後，都要保持鬥志跑上跑落，唔好放棄任何一個機會。」機會係留畀有準備嘅人，各位年輕人，要好好珍惜呀！

菁英盃開鑼 林慶麟誓率理文小將碎夢

【明報專訊】菁英盃今日開鑼，今屆規定必須派兩名U22球員上陣，兩場分組賽分別為B組冠忠南區對標準流浪，以及A組夢想FC對理文。理文教練林慶麟對陣中年輕球員有信心，包括今仗勢正選上陣的18歲左翼鄭子森，將遇上季初表現不俗、夢想FC年僅17歲的右閘林衍廷。

此外，新一季賽馬會女子聯賽亦於今日開戰，今屆由12支球隊增至13支，今晚5場賽事包括上屆冠軍公民對大埔，以及兩支新角逐球隊傑志對愉園。而今晚8時亦會上演陽光元朗主場對R&F富力的港超補賽，前者上周於銀牌8強加時淘汰和富大埔，今重返主場勢乘勝追擊。

南區夢想菁英盃分鬥流浪理文

【大公報訊】記者梁潤森報道：香港足總菁英盃今天揭開戰幔，揭幕戰分組賽B組于2時30分在斧山道運動場由冠忠南區迎戰標準流浪，南區教練鄭兆聰賽前表示，將以部分年輕球員配合隊中骨幹成員力爭開門紅。之前于高級組銀牌賽大敗的流浪被編在強手雲集的B組，要出線並不容易，故教練狄恩表示，將盡量安排小將上陣，讓他們吸收經驗，同時與對手周旋到底。

南區季內表現不俗，在聯賽錄得3勝2負，上週日于銀牌賽八強以2：0淘汰理文晉級四強，鄭兆聰為球隊連贏兩仗感到非常滿意，他希望繼聯賽贏2：1後，能夠再度擊敗流浪。中場陸志豪表示，球隊能于狀態出色的情況下爭取再贏一仗，他相信年輕小將已做好準備力爭勝利。流浪目前于聯賽三戰全敗，更于高級組銀牌賽八強以0：5被傑志淘汰，目前狀態頗差，狄恩表示，球隊與香港飛馬、南區、傑志及R&F富力同處B組，要力爭出線非常困難，他會在全力作戰的同時，儘量讓小將上陣以吸取經驗。門票收80元，另設特惠票30元。

A組方面，夢想FC對理文于下午5時30分在青衣運動場舉行，夢想教練梁志榮對球隊上仗聯賽擊敗南區感到滿意，他希望球員繼續踢出個人風格力爭勝利。理文上週在高級組銀牌賽八強不敵南區出局，主帥馮嘉奇表示，今仗會讓更多年輕球員出戰，希望他們在沒有壓力下盡展所長。

冇睇錯

到時踢唔掂, 又踢番後囉

屌 今晚畜力對元朗係大頭同郭子龍講

2000m係咩概念

屎波都係打前面好D
入唔到起碼唔會輸波先

以前D波友都叫我踢前得, 唔使番後

支持9sir

邊個比馬拉睇中去馬超馬甲？
mk國，黃威有無機？

Mk國就一早搭晒路1月去馬超 睇agent傾唔傾得掂

黃威有心搵agent應該都夠踢馬超

屌東方 不等於 支持足總

利申：支持東方不理香港足球死活，隨時再自降丙組

完約後卓耀國曾聯絡過泰國和馬來西亞球會，亦有馬來西亞超聯球隊接觸他但因為未能趕及在轉會窗關閉前轉會。之後，他獲前球會流浪總監李輝立邀請回巢，而球會保證其上陣機會之餘亦已經同意若卓耀國於2018年初轉會窗期間獲得好條件的合約一定會放行，所以卓耀國便選擇回歸標準流浪。他在8月隨球會到馬來西亞集訓備戰新賽季期間在8月15日與馬超球會檳城進行熱身賽，而是役檳城會方特意派出專人與前港甲外援兼足球經理人巴古沙到場初步對卓耀國表現感到滿意，更會在未來2個月繼續留意他在港超的表現並不排除在年底馬來西亞轉會市場重開前作出斟介

true, 近年入籍兵外流吃香(eg東南亞，本地球員無吸引力

本地球員外流難，

陳俊樂
足球員赴英訓練4年 留歐失敗回港：曾經去到門口，卻無法走進去

我覺得成因都係無人搭路

佢仲講中超係咪大頭症發作

近年有傳中超比番香港球員當內援，但唔知係咪假消息

陳俊樂都算係機會上到中超級數

佢勁D定閔大人勁D

睇落樂仔都係中超下游至中甲水平左右

唔求識波
但求有正常邏輯

希望以水晶宮嘅足球水平得到巴塞嘅聲勢

Agent緊要啊，古斯達禾都有泰超踢

又咁講，佢依家只不過係個 part time 踢波大學生，專心踢波或者可以更上一層樓

變咗馬甲球會檳城

香港個別球員都唔係屎波
即係好似泰國美斯咁，唔係泰超有人留意都未必去到 j league

咁都要有政治因素
東盟國家球員去J LEAGUE好似唔當外援

好似一直都係馬首

東盟國家球員去J LEAGUE當本地

我地個垃圾腳朣乜計劃都無，淨係識出公數旅行

林慶麟誓率理文小將碎夢
以為唔撚俾佢地踢

好似都有quota，唔係無限

好似一隊兩個

有 quota 好過無

fb:
前澳洲u19，u20 及 u23 國青的林恩許 , 現在踢傑志香港超級聯賽 ，外祖母是台灣人，可以邀請他加入中華隊

[url]

sure la, 一定多d機會

之前佢都唔show斐濟
唔通會肯入選我島咩

我島可以雙重護照，保留澳洲本地球員身份

斐濟都可以雙重國籍

正選
GK] 蘇志偉 19
徐宏傑 2
[C] 摩域治 4
卡拉鍚 5
基頓 6
廖培楓 11
鄭兆均 12
張國明 14
楊賜麟 23
基士頓 32
張君 39

南區正選
29 謝德謙 [GK] [C]
4 劉學銘
6 列文
8 陸志豪
11 蘇沙
12 許宏鋒
18 車潤秋
19 陳港斌
21 馬高斯
25 基奧
26 陳凱柏

澳洲比唔比雙重國籍先

睇prospect喇
台灣搵埋蘇超球員 仲有Gary white 出哂名係弱隊救星 分分鐘仲有其他着數俾佢
斐濟我諗真係俾個offer 佢就算

好彩都有唔少人估中兩個U22, 唔係唔知點算

又換隊長

bench
24 蔡子濤 [GK]
2 沈國輝
7 梁子駿
13 林浩鈞
14 夏志明
22 陳靜謙
27 于揚

[GK] 奧力斯 22
謝偉俊 3
劉智樂 9
劉卓軒 10
芝利卡士 20
鍾昇霖 26
鄧樂文 27

mk國無影

陳港斌冇傷病停賽必然係膽
係爭在另一個位

睇曼狗熱狗，不了

輪流做

可惜了，流浪又冇波入

你地唔講我真心唔知今晚仲有場補賽

均仔今季都好沉

如果台灣入到亞洲盃曝光率大增喎，斐濟點同

尊貴既手足們:
琴日有兩個前kidchild同我講好多謝我 聽完我講之後 終於迷途知返 唔再撐桀 唔再幫九件奶袋底。 佢既一番話鼓舞左我 我一定唔會放棄 用生命影響生命 繼續講良心說話! 商湯亡桀 九件必敗

贊b

同意，去啦林恩許，分分鐘下年可以港澳台身份打中超

傑志球迷朱兆基

今晚8點有邊個入元朗場

1. Bigmac
2.
3.
4.

入座率好似還好

連仔負皮bot

我島開始走火入魔

狄恩潮踢三中堅，左中堅傑仔，腸乙rwb，國明lwb

not really,
gary white 想copy 關島模式，就係派護照愈多愈好

點解咁鐘意將仔放左邊

有冇binc勤系統cap低以狗保為首既我島球迷呢幾年屌9香港用入藉兵既言論, 留待日後恥笑?

唔好笑人住
我地係因為無權派護照所以得而家呢堆入藉兵炸

當年日本仲係廢隊咪又係入藉兵領軍

不厭其煩再講多次, 你街邊見到有老鼠曱甴都唔會特登去關注佢地係邊度出黎

雙管齊下咁做啦要

依家日本咪唔洗靠入籍，雖然同非洲、歐洲打都係輸身型輸死

仲記得上屆世界盃俾巴哥屈機

呢個先天問題整定無得尻斬

27分鐘 標準流浪先開紀錄 張君左路斬出罰球 摩域治頭槌頂入！

日本對科特果場真係比人屈身型屈死

果屆日本對住高成個頭既黑鬼玩鳩斬，真係痴撚左線

對面唔係傻既，明知唔夠你猜，一定係縮後逼你尻斬。當年西班牙唔係洛蘭迪 + 拿華斯呢招 plan b ，咪又係同日本死同一樣野

畜力呢啲西波 今晚又有英超 幾多人會睇

仲記得honda有球中距離差少少

小組打得好既就唔怕park the bus啦，不過要打到好似全盛疤咁好先破到

燈埋下半場，ok?

又燈

獅子山足球

提提大家，菁英盃今日下午開打。筆者見到不少球迷都問究竟邊D後生仔值得留意，因此在開波前就帶大家#菁英逐隊看 ，介紹一下每隊有潛質的後生仔。

流浪
*徐宏傑(中堅,右閘,防中)，郭子堦(中場中)，鄭兆圴(翼鋒)

有留意開港超的球迷對新李志豪徐宏傑的名字應該不陌生。此子轉身快，用波好，冷靜。最近更入選大港腳，我認為他是云云u22中暫時發展得最好的一個。至於鄭兆均身形係就係細粒D，但速度不俗。亦是流浪一年一星^(1314係學A，1415係卓耀國)的成員。而且也曾入選港B，希望他可以配合幾位”壞孩子”在前場大幹一番吧。最後介紹的郭子堦其實近2季也在流浪獲得上陣機會，鐘意冷門野的球迷不妨睇下呢位中場指揮官的表現。

南區
陳港斌(中堅,閘,防中)，于洋(前鋒)

自從南區打3後衛後，港斌已成了球隊必然正選，之前入選港澳埠際賽亦肯定了他的表現，今次的比賽又能否帶起成條防線?前鋒于洋雖然只是u16，卻大有來頭。在預備組2場入7球😨，今次的比賽又能否獲得上陣且延續佳態?

夢想:鄭展龍(翼鋒)、羅梓駿(翼衛)、播磨浩謙(前鋒)，謝家榮(龍)，黎厚希(中埸，林𧗠廷(翼衛)

傑志3小龍，本身已有一定實力加上今季的比賽經驗，他們絕對可以大放異彩。謝家榮曾在英國學法，加上186的身高，令人奇待。中埸黎厚希曾在香港u隊中獲kim盛讚，大家要多加留意。林𧗠廷在r and f鍛煉1季後有不少進步，對南區的一場更射入2球並成話題人物，絕對值得繼續follow下佢的表現

^1年1星是指流浪每年彈出一位年青球員

有無幼幼好波？

菁英杯希望有5,6個可彈起

黃威兩對馬拉都有好表現(尤其係第一場作客馬拉狂放致命直線波，no look pass etc.) ，相信應該有東南亞球會留意佢，不過佢想唔想去就另一回事喇

你自己生性啦 呢排失曬蹤

無左油王羅曉聽差左好多

傷完

卡錫左路斬中，鄭兆均尾柱無人看管，輕鬆零比二

Mk國

還我卓7

終於燈到有dd起色

垃隊

發生咩事？
好似

396人

流浪平日打聯賽個陣 = 菁英盃的陣
仲唔殺晒你地

南區成日輸埋d on9波

唔知

冠軍

今晚十點先完場富力班友係咪全部留喺利群 樓過夜

今晚富力去姦田

仲諗住南區贏硬先唔理
點知有個fd同我講輸左
鄭兆聰

覺唔覺富力個領隊好離地，四循環
球場數量邊負擔到，如果夾硬拖長個賽程打黎打去都係咁，我寧願佢加隊數到十六或十八隊，屎鬥屎護級仲好睇
不過一輪可能要兩周先打得完，同埋球場要撈勻黎用

同意 不過巨無霸嗰啲明顯有手動負皮

主要都係場同觀眾數問題，一週雙賽週中有場都冇人睇

全場壓迫，垃性澎湃，爽啊！

加場數可以cut無謂盃賽，講真依家球季overall個賽程比起一般波地疏落
不過康文署可能會屌晒鬼
如果除左國際賽期外個個周末都有得踢佢地罷工都似

蘇沙當于楊為無物
有幾下于楊明顯空哂都自己舞
結果比傑仔完封

于楊踢成點？

掂波機會唔多 博到一個角球 走位好好(只不過啲外援隊友獨食死)
博到角球嗰下子彈大聲叫于楊打個後掙 懶係大佬咁
心諗你冇腳好波仲咁撚大聲 人地16歲都踢得好過你

94 謝家榮 [GK]
5 柏保路
7 鄭展龍
9 拿祖
10 祖亞昆
15 陳偉豪 [C]
16 林衍廷
23 梁國威
27 尹東憲
28 黃志聰
31 羅梓駿

17 屠俊翹 [GK]
12 李嘉進
14 雷斯
18 陳湛羲
88 黎厚希
95 雷文廸
99 朱偉鈞

1 葉嘉宇 [GK]
5 孫民哲
11 鄭子森
14 利馬
18 佐廸 [C]
21 羅俊仁
22 謝朗軒
27 余沛康
30 域陀
38 趙俊傑
87 盧斯安奴

19 陸平中 [GK]
7 史提芬彭利拿
10 文家永
12 黎耀昌
16 顏樂楓
24 李啓智
36 韋健豪

火雞終於入大名單 另外想睇下朱99

呢啲分組賽其實好難吸引人入場睇
仲要踢咁多場

夢想有無派飛

no
不過已有數十人報名作客鄰國

魔頂亞尖球迷集氣區

1. 枕頭仔
2.
3.
4.
5.
6.
7.

要求雙料娛樂，買一送一

贏左波的話北上個班球迷小心啲
我成日覺得一定有啲野傑志先搞場野出黎唔上去踢

狗志要求左好耐啦
不過飛馬對流浪有兩料娛樂

dream陣容同平日一樣
tiger無影

子彈好屎波

not really, 苦力上波樂無窮話十一大舉行期間唔可以有球賽，所以傑志果場延期

好心佢多啲靠速度爆入禁區起腳 佢唔做呢樣野完全係廢人

港超比賽場首現「千禧後」球員 于楊：盼多踢比賽不再緊張

世代交替從來是競技體育的千古定律，目前只餘1名「70後」球員的港超賽場，周六(10月28日)終迎來首名落場的「千禧後」——2001年出生的冠忠南區前鋒于楊。這名在預備組表現搶鏡的小港腳在南區1：2負標準流浪的菁英盃分組賽後備上陣，首次感受到職業賽場的壓力。「不是隊友不願傳給我，反而是自己不太敢去要波，但如果未來能多踢比賽，相信不成問題。」他說。

收起卓耀國、黎洛賢及劉卓軒，標準流浪仍有與冠忠南區周旋的能力，後者的本地洋將基奧兩度頭槌攻門不入，倒是流浪中堅摩域治在27分鐘接應罰球，遠柱位一頂就「收死」對手，隊友鄭兆均更在61分鐘擴大優勢。

菁英盃要求各隊派最少2名1996年1月1日或以後出生的球員上陣，南區其中1個人選就是首次踢港超的小港腳陳凱柏，而落後下該隊在79分鐘由于楊入替前者，于楊遂成為首名在港超比賽上陣的「千禧後」，最終南區在補時由馬高斯主射12碼追至1：2。

在預備組2仗入7球，包括對標準流浪一戰包辦5球的于楊，在強度更高的港超比賽再逢流浪，感到了職業比賽的「味道」。「可能在預備組對方都會派港超球員，但到了真正港超比賽，強度及壓力大有分別，而且有觀眾在場難免會緊張。」學習在有球迷觀戰下比賽，可謂年輕球員「必修課」，于楊也表示：「始終一時間都未好適應，隊友們都好支援我，反而是我不太夠膽去要波。如果往後多踢比賽，表現到自己，相信以上情況將不再是問題。」

1個月前獲南區正式羅致，前後在隊中也不過練了2個月，于楊為這個來得早的港超上陣機會而高興：「沒想過機會這樣快就到來，始終隨隊練習只有個多2個月，感覺是好開心。」

祖亞昆goal

個名令我諗起于洋

鄭展龍

2:0

梅縣升上中甲
李海強 張春暉

文家永 in

流浪攞菁英盃實至名歸
青訓之父李輝立

理文龍低質

[有直播] 港超聯 28/10 - 20:00 - 陽光元朗 vs R&F富力

識人而家係青衣場做緊性莊當值

其實菁英盃可以加設一個"最佳U22球員"奬項

隨住今日垃隊贏波
而家得返畜力保持全敗紀錄

垃隊銀牌贏左一場喇

唔記得咗
我太睇小垃立了

屌你老母呀伍件

理文11踢成點 第一場職業波

Mvp

Thx

史提芬彭利拿

靜然

追返1:2

咁犀利
踢咩位今日

Just kidding.踢得幾好。用到球，不過冇乜球到

最後一個70後＝法比奧

又搵牛丸講曼聯場波

睇元朗

New post 留名

去到第39版你先留名 做乜9

之前冇時間追po

me too

bigmac喺現場？

yes 今日要比錢睇

畜力踢精液盃嗰兩個u22有冇限一定要係香港

獌狗有個連字嘅球員都係辣殺

紅牌

兩隊隊長陳偉豪與佐迪相撞，陳偉豪流鼻血要被調離場。

賽後陳偉豪仍未止血，疑鼻骨裂開，要送院檢查。

老廉唔開file查陳銘肇真係正契弟

陳偉豪洗唔洗去轉車公廟

Chan Wai Ho
41 mins ·
冇事，止左血，個鼻冇歪，係少少裂骨，多謝大家關心👍🏼👍🏼

9upper今年都幾多災多難下

open new post?

香港需要多啲好似昇哥咁嘅球證

有 章程話U22要係本地球員

咁樣俾畜力開齋

對方球隊再一次斷送勝利，教練團頗為失望，馮凱文表示：「戰果肯定失望，但菁英盃勝負只屬其次，最重要是給年青球員實戰機會。我們對於兩名新人表現都感到滿意，尤其是能司職兩翼位置的鄭子森。」

「森仔」本人則不太滿意自己演出：「為了今場處子戰，我整個星期都有做準備，例如戒吃煎炸食物，每晚十點入睡，希望以最好狀態迎接比賽，不過到賽前一晚仍然緊張到睡不著。（怎評價自己表現？）第一次表現一般，未算理想，希望汲取經驗後會有改善！」

無補充能量

楊sir表示利馬自己拉傷，情況比較嚴重，希望他可趕及出戰十二月數場重要比賽

新香港人 問埋啲廢話
澳洲政府指有10萬人「港澳雙重國籍」
8萬6千人住澳洲
3萬5千人無住澳洲

又冇香港人撐香港波？

已停播

富力教練馬里科賽後指：「球隊早前信心不足，今天我們踢得團結。我們有20個新球員，是需要時間的，我不是魔術師，是一個教練。」元朗教練曾昭達就對球證執法有微言，但同時認為富力表現有進步。

元朗主教練曾昭達賽後表示對祖連奴得到第二張黃牌的原因感疑惑，但亦坦承對手表現不俗。

成班東方友撐畜力，有冇搞錯？

場波假到仆街

香港人撐畜力

Why

新腥簡人?

今日三場波加埋只有1507人入場
明日兩場應該多過今日

雙料娛樂

old news